{"config":{"lang":["fr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"],"fields":{"title":{"boost":1000.0},"text":{"boost":1.0},"tags":{"boost":1000000.0}}},"docs":[{"location":"","title":"Home","text":""},{"location":"#bienvenue-sur-mon-projet-great-divide-2024","title":"Bienvenue sur mon projet Great Divide 2024","text":"<p>Ceci est mon d\u00e9p\u00f4t pour consolider tout ce que j'ai appris en termes de pr\u00e9paration, logistique, blog, en lien avec mon projet : traverser les \u00c9tats-Unis en suivant la Great Divide Mountain Bike Route.</p> <p></p>"},{"location":"#lhistoire-qui-a-rendu-ce-projet-possible","title":"L'histoire qui a rendu ce projet possible","text":"<p>Tout a commenc\u00e9 en 2023 lorsqu'un podcast allemand a mis en avant un livre sur la \"Great Divide\". J'avais achet\u00e9 un gravel six mois auparavant et je me suis dit : j'aimerais entreprendre une telle aventure, cela me motive. De fait, j'ai commenc\u00e9 \u00e0 planifier et organiser, arguant que si rien ne m'en emp\u00eachait, je le ferais vraiment. Et au fur et \u00e0 mesure, le projet est progressivement devenu r\u00e9alit\u00e9.</p> <p>En une ann\u00e9e, beaucoup de choses se sont pass\u00e9es et l'ont rendu r\u00e9ellement possible. Cela inclut la prise d'un cong\u00e9 sabbatique, quitter un employeur de longue date et se pr\u00e9parer pour une nouvelle \u00e9tape professionnelle, une famille et des amis soutenants, une pr\u00e9paration physique engageante... la liste est longue. Mais c'est une liste encourageante.</p>"},{"location":"#pourquoi-un-blog","title":"Pourquoi un blog","text":"<p>Au d\u00e9part, je n'avais pas l'intention de tenir un blog. Mais beaucoup de personnes m'ont demand\u00e9 comment avoir des nouvelles durant mon parcours. Et je voulais aussi capturer mes moments forts quotidiens, consolider mes exp\u00e9riences, \u00e9laborer autour de mes inspirations. Je voulais aussi rendre partager et inspirer les autres.</p> <p>J'ai donc d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er ce site d\u00e9di\u00e9. Et en tant que promoteur de l'open source, le faire sur GitHub \u00e9tait une meilleure option que d'utiliser des plateformes toutes faites (Wordpress, PolarStep), aussi bonnes soient-elles. Cette flexibilit\u00e9 me permet aussi de le concevoir de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'il me soit \u00e9galement utile \ud83d\ude09.</p>"},{"location":"#francais-etou-anglais","title":"Fran\u00e7ais et/ou anglais?","text":"<p>Durant mon voyage, j'ai partag\u00e9 mes nouvelles quotidiennement en fran\u00e7ais. Plus simple et finalement plus proche de ma famille et amis. Mais le reste du site est plut\u00f4t anglophone. J'ai donc retraduit mon blog de fran\u00e7ais en anglais. Mais l'anglais reste la langue par d\u00e9faut pour documenter les aspects techniques sur le site.</p>"},{"location":"stats/","title":"Stats","text":""},{"location":"stats/#mes-statistiques","title":"Mes statistiques","text":"<p>Cette section du site h\u00e9berge les donn\u00e9es plus d\u00e9taill\u00e9es concernant mes statistiques. Elle donne aussi acc\u00e8s aux fichiers gpx de ma trace (avec le d\u00e9tail de mon parcours, le suivi du denivel\u00e9 etc...).</p>"},{"location":"stats/#mes-moyennes-pour-une-journee-parfaite","title":"Mes moyennes pour une journ\u00e9e parfaite","text":"<ul> <li>8 heures de v\u00e9lo/jour</li> <li>16.6 km/h</li> <li>125km/jour en distance</li> <li>1'450m/jour de d\u00e9nivel\u00e9 positif</li> </ul>"},{"location":"stats/#parcours-de-banff-a-antelope-wells-frontiere-mexicaine","title":"Parcours de Banff \u00e0 Antelope Wells / fronti\u00e8re mexicaine","text":"<ul> <li>Jours complets en selle: 35 jours.</li> <li>Jours ZERO: 1 (pas mont\u00e9 sur le v\u00e9lo)</li> <li>Jours REPOS : 4 (moins de 3h de v\u00e9lo).</li> <li>TOTAL : 40 JOURS et donc 4'411 km / 51'635m D+.</li> </ul>"},{"location":"stats/#atterrissage-a-calgary","title":"Atterrissage \u00e0 Calgary","text":"<p>Il m'a encore fallu 2 JOURS pour aller de CALGARY \u00e0 BANFF, soit un total de 42 jours sur le v\u00e9lo avec une distance totale de 4'581 km / 53'389 D+.</p>"},{"location":"stats/#parcours-detaille-stats-perf-et-cartes","title":"Parcours d\u00e9taill\u00e9 stats, perf et cartes","text":""},{"location":"blog/","title":"Blog","text":""},{"location":"blog/day0/","title":"D\u00e9collage","text":""},{"location":"blog/day0/#decollage","title":"D\u00e9collage","text":"<p>Attachez vos ceintures\u202f! Les choses deviennent s\u00e9rieuses. Plus grande le\u00e7on du jour : ne pas trop planifier \u00e0 l'avance, laissez aussi le chemin vous guider.</p> <p>Apr\u00e8s un emballage stressant, tout s'est finalement bien termin\u00e9 et l'enregistrement \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve s'est bien pass\u00e9. Juste \u00e0 temps (il restait 400g sur les 23Kg autoris\u00e9s) \u2696\ufe0f.</p> <p>Avec Val\u00e9rie, nous avons ensuite pu profiter d'un bon moment (y compris un bon cappuccino avec un joli dessin dessus \u2764\ufe0f).</p> <p>J'ai \u00e9galement pu profiter un peu plus longtemps de l'a\u00e9roport de Zurich Kloten : la correspondance pour Calgary a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9e d'1h30. Bonjour terrasse \u2615\ufe0f encore.</p> <p>Puis j'ai appris que Jasper est en flammes. Terrible nouvelle, apparemment le feu est en ville \ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25. Il a fait trop chaud : 40 degr\u00e9s Celsius. Le parc national de Jasper est ferm\u00e9, la c\u00e9l\u00e8bre route Icelands Parkway entre Lake Louise/Banff et Jasper est \u00e9galement ferm\u00e9e \u00e0 mi-chemin. Eh bien - je pr\u00e9voyais de commencer \u00e0 Jasper... \ud83e\uddd0 et maintenant\u202f?</p> <p>On verra une fois \u00e0 Calgary. J'envisage de d\u00e9baller/\u00e9quiper le v\u00e9lo et de prendre une chambre pr\u00e8s de l'a\u00e9roport de Calgary. J'ai aussi vu que le Sentier Transcanadien (TCT) pourrait me mener \u00e0 Banff. Et probablement que je me dirigerai vers le sud... laissant la route 93 derri\u00e8re moi, en esp\u00e9rant que le feu sera bient\u00f4t ma\u00eetris\u00e9.</p> <p>Update : les nouvelles sur le drame de Jasper est arriv\u00e9 jusqu'0en Suisse. Je vais d\u00e9finitivement me diriger vers Banff. Assez triste de voir cette d\u00e9vastation...</p> <p> </p>"},{"location":"blog/day1/","title":"On fait pas le malin le 1er jour","text":""},{"location":"blog/day1/#on-fait-pas-le-malin-le-1er-jour","title":"On fait pas le malin le 1er jour","text":"<p>A cause des feux de for\u00eats sur Jasper, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre Banff en v\u00e9lo. Mais la p\u00e9riode de rodage et d'acclimatation est taquine. 30km/h de vent de face toute la journ\u00e9e... Pour arriver dans les premiers parcs et d\u00e9couvrir les camping canadiens.</p>"},{"location":"blog/day1/#un-autre-monde","title":"Un autre monde","text":"<p>Banff est en fait la ville de depart que je visais, celle qui donne aussi le \"Grand D\u00e9part\" \u00e0 la Tour Divide (la version course de ma trace GDMBR). Le d\u00e9part se fait le 2\u00e8me vendredi de juin. Il n'y a pas de logistique particuli\u00e8re, autrement que de s'enregistrer sur TrackLeader avec un traceur GPS et respecter les r\u00e8gles de course (en autonomie, toute assistance doit \u00eatre accessible \u00e0 tout participant). Les meilleurs roulent jour et nuit.</p> <p>En principe - 140km sur la route - cela me paraissait jouable. Mais que nenni!</p> <p>D'abord : quitter Calgary \u00e9tait un peu (...) difficile. Au Canada, les v\u00e9los sont cat\u00e9goris\u00e9 pi\u00e9tons. Donc la trace Komoot me fait suivre les chemins p\u00e9destres. Les passages pi\u00e9tons etc... bon au d\u00e9but on fait pas le malin hein.</p> <p>Ensuite - j'attaque l'autoroute. Car au Canada, les v\u00e9los roulent sur la bande d'arr\u00eat d'urgence (comment on passe de pi\u00e9ton \u00e0 voiture est assez transparent dans l'histoire). Et il faut voir le gabarit de ce qui passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \u00e0 100km/h, un vendredi soir. D'ailleurs les distances sont en km sur les panneaux?</p> <p>Bref : me voil\u00e0 sur l'autoroute et : j'avance pas. D\u00e9j\u00e0 que mon v\u00e9lo p\u00e8se une tonne (je m'\u00e9tais pas trop entra\u00een\u00e9 avec du lest). Alors le vent de face (et rafales) est assez terrible. En fait je dois p\u00e9daler dans les descentes pour avancer. Et dans ma t\u00eate je vois l'objectif Banff de plus en plus \u00e9loign\u00e9.</p> <p>Pas de probl\u00e8me, il y a des camping sur la route. Mais aussi beaucoup de panneaux Stoney Nation et First Nation. Acc\u00e8s prohib\u00e9, drogues interdites. Charmant.</p> <p>Je m'accroche et m'accorde une pause \u00e0 14h. C'est la c\u00e9r\u00e9monie des jeux olympique : je regarde vite le direct en ayant des Pad Tha\u00ef et je vois un homme-schtroumpf (donc peint en bleu) qui chante couch\u00e9. J'ai pas insist\u00e9 - j'ai chang\u00e9 de monde. Mais Val\u00e9rie me dit que la c\u00e9r\u00e9monie est bien surtout le final.</p> <p>Pour finir - je d\u00e9couvre que tous les campings sont \"complets\". Enfin souvent. M\u00eame pour un v\u00e9lo avec une tente 1 place. La chasse \u00e0 la place de camping est ouverte! Finalement je d\u00e9couvre la formule \"first come / first serve\". On se cherche une place, on s'enregistre (stylo et formulaire), on donne son num\u00e9ro de carte de cr\u00e9dit. Et le responsable passe en voiture et valide tout.</p>"},{"location":"blog/day1/#anecdote-du-jour","title":"Anecdote du jour","text":"<p>J'avais la place 100. Les campings sont en fait immenses, les places immenses, les voitures immenses etc... moi je devais occuper 10% de ma place (sans exag\u00e9rer. </p> <p>Je rentre de sanitaires et l\u00e0 une dame avec 2 enfants que je croise me dit : \"juste que vous sachiez, on vient de voir un ours \u00e0 la place 96\". Donc \u00e0 4 places de ma tente! Je demande s'il y a des consignes dans ce cas. La r\u00e9ponse est crier et avoir du spray anti-ours. Ben justement : moi j'\u00e9tais venu au camping parce que je n'avais pas (encore) mon spray!</p> <p>Fin de l'histoire: les gardes du camping passent, v\u00e9rifient l'enregistrement de ma place et me glissent qu'il y a un ours qui se prom\u00e8ne. Et ils me vendent un spray. Avec terminal de paiement dans la voiture... ils sont redoutables quand m\u00eame.</p> <p>Je m'endors \u00e0 1300m - les temp\u00e9ratures sont fra\u00eeches.</p> <p> </p>"},{"location":"blog/day10/","title":"Alpaca Farm","text":""},{"location":"blog/day10/#alpaca-farm","title":"Alpaca Farm","text":"<p>Je pars \u00e0 9h03 \u263a\ufe0f et je vise le Lama Ranch - un passage oblig\u00e9 sur la Divide. Je pense y passer une journ\u00e9e de repos. Pour y arriver je dois contourner le feu par un d\u00e9tour sur autoroute. Puis une derni\u00e8re grosse mont\u00e9e peu apr\u00e8s Lincoln, sur gravier bien s\u00fbr.</p> <p>Je profite d'un 1er arr\u00eat \u00e0 Ovando pour pendre un vrai breakfast. Omelette, saucisses, bol de fruit, pancakes. Incroyable comment \u00e7a creuse le v\u00e9lo, les dames au services font les grands yeux. En plus l'endroit est typique, je vois les 1ers chapeaux de cow-boy. Tout le village se retrouve apr\u00e8s l'\u00e9glise. En m\u00eame temps il pleut un peu.</p> <p>J'encha\u00eene par l'autoroute sous la pluie, 40km. C'est chaud, les gros trucks passent \u00e0 70mph / 110kmh. Parfois \u00e7a passe pr\u00e8s. Surtout quand il y a le rail de s\u00e9curit\u00e9. Je me r\u00e9conforte en me disant que j'ai bien fait de prendre mon feu rouge arri\u00e8re pour \u00eatre bien visible. J'appuie sur les p\u00e9dales.</p> <p>Apr\u00e8s 3/4 du trajet je m'arr\u00eate pour boire. Je veux admirer mon beau feu arri\u00e8re. Que nenni, il est mort. La batterie \u00e9tait \u00e0 sec. Je me dis que parfois on fonde nos espoirs sur des illusions...</p> <p>J'arrive \u00e0 Lincoln, un grand campement est \u00e9tabli pour \"les combattants du feu\". Il mesure maintenant 73 hectares, il grossit. J'esp\u00e8re que la pluie va aider. La visibilit\u00e9 est pas bonne tous ces derniers jours mais la qualit\u00e9 de l'air reste ok.</p> <p>J'appelle le Lama Ranch - maintenant Alpaca - pour m'annoncer. C'est un endroit tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9. Ils offrent tout. Les cabines sont occup\u00e9es mais je peux planter ma tente. Je mets les gaz pour une derni\u00e8re mont\u00e9e (qui finit dans les 10%+), la descente est magnifique et j'arrive quasi sans p\u00e9daler chez Barbara et John. En 2023, ils ont accueilli 662 cyclistes de la Divide. Tout est offert, je vous raconte demain...</p> <p>Je me retrouve en communaut\u00e9, on parle v\u00e9lo, caf\u00e9, astuces. L'endroit est \ud83d\udc4d. Je suis pas loin de Helena, mais encore loin de quitter le Montana.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day11/","title":"1'000km","text":""},{"location":"blog/day11/#1000km","title":"1'000km","text":"<p>Journ\u00e9e de repos. Ensoleill\u00e9e et super paisible. Temps d'\u00e9changes et de partages avec les autres cyclistes. L'accueil est g\u00e9nial, l'endroit magique. Mon compteur indique 1\u00b4046km depuis Calgary : j'ai pass\u00e9 les mille \ud83d\udcaa! J'essaie de projeter les difficult\u00e9s et les options qui sont devant moi. Entretien du v\u00e9lo \u2705. Et surtout r\u00e9cup\u00e9ration \ud83d\ude0c avant de reprendre la route direction Helena. Finalement il y a encore un long bout pour quitter le Montana...</p> <p>Aujourd'hui je discute avec Gabriel (CH) Sam (USA), John (USA), Kai (NL), Clotaire (FR), Franklin (USA), Canny (USA), Cathy et Owen (USA). Nous sommes tous des \"SoBo\" c'est \u00e0 dire des SouthBounders : on suit la trace du nord au sud. On fait donc tout \u00e0 l'inverse des NoBo. Vous suivez le truc? \ud83d\ude1c.</p> <p>Il y a des chouettes t\u00e9moignages. Bien s\u00fbr il y a le v\u00e9lo. Mais aussi d'autres sujets. Avec John discussions sur les USA. La notion de libert\u00e9 individuelle, le fait que les \u00e9tats puissent voter des lois diff\u00e9rentes des lois f\u00e9d\u00e9rales (le Cannabis est autoris\u00e9 au Montana). M\u00eame le maire peut encore se diff\u00e9rencier localement. C'est sp\u00e9cialement vrai dans les \"frontier states\" comme Alaska ou Montana.</p> <p>Cette flexibilit\u00e9 et diversit\u00e9 permet aujourd'hui \u00e0 beaucoup d'Am\u00e9ricains de se choisir un endroit qui convienne \u00e0 leurs aspirations. Du coup ils d\u00e9m\u00e9nagent beaucoup. Les \u00e9tats peu peupl\u00e9s font beaucoup d'efforts pour \u00eatre attractifs car plus de population signifie plus de poids f\u00e9d\u00e9ral. Cela ressemble \u00e0 la Suisse mais en beaucoup beaucoup plus grand et une seule langue. Mieux vaut respecter la sph\u00e8re priv\u00e9e: il y a beaucoup de panneaux \"Private/no trespassing\" qu'il faut respecter ici.</p> <p>John, Kai et Clotaire m'impressionnent, ils sont nomades depuis ou pour plusieurs ann\u00e9es. John m'explique qu'aux USA, beaucoup de personnes vivent dans leur \"RV\". Recreational Vehicle c'est \u00e0 dire Camping Car taille USA. Wikip\u00e9dia me confirme : 1 million d'Am\u00e9ricains habitent dans leur RV. Sur 11 millions d'Am\u00e9ricains propri\u00e9taires d'un RV. 1 million, c'est la population du Montana...</p> <p>Revenons \u00e0 nos Alpaca. Nous sommes chez John et Barbara. Ils se sont trouv\u00e9s en 2015 lorsque John suivait la GDMBR en NoBo. Ils ont eu \u00e0 c\u0153ur de cr\u00e9er cette dynamique d'accueil. Tout est super bien pens\u00e9 - simple mais super quand on est \u00e0 v\u00e9lo. Il y a plusieurs cabines, petites maisonettes ind\u00e9pendantes (6) pouvant chacune h\u00e9berger 2 \u00e0 4 personnes. Sinon il reste la camping. Chaque maisonette a une cuisine, des provisions. Toilettes s\u00e8ches \u00e0 l'ext\u00e9rieur et douche ext\u00e9rieure en face des chevaux \u263a\ufe0f. Les Alpacas se promener autour de nous. Ce matin il y a eu des d\u00e9parts, j'ai choisis de m'installer dans la cabine \"Roter Schuppen\" qui s'est lib\u00e9r\u00e9e. La plus belle est \"la Cabane\". Je vous ai fait des photos.</p> <p>Sur la v\u00e9randa il y a un frigo avec choix de canettes et sandwichs. Tout le monde se fait la cuisine - esprit communautaire simple et chaleureux. On mange ensemble. Il y a de quoi bricoler le v\u00e9lo, je tente le nettoyage par \"sprinkler\" c'est \u00e0 dire un arroseur d'herbe qui tourne \u00e0 360\u2022. Mon v\u00e9lo est tout beau. Moi aussi au passage.</p> <p>Kai a trouv\u00e9 un set de peinture sur la piste il y a une semaine et a fait une peinture murale. Un peu du bleu de mon v\u00e9lo restera pour la post\u00e9rit\u00e9. La vie est simple.</p> <p>Clotaire travaille \u00e0 un film sur son p\u00e9riple, j'esp\u00e8re vous partager le lien d'ici quelques jours. Il aime bien le caf\u00e9 et les tatouages. Il ma\u00eetrise au poil le vol de drones (et le caf\u00e9).</p> <p>Chacun ici a son parcours et suit sa trace et il y a beaucoup de tol\u00e9rance et de respect mutuels. Je trouve sain.</p> <p>Je me suis bien repos\u00e9: demain c'est reparti \ud83d\udcaa! Apr\u00e8s une pause \u00e0 Helena je pense continuer pour trouver un camping.</p> <p>Ce soir il pleut mais j'ai un toit sur moi! Cela va se rafra\u00eechir les prochains jours. Difficile de faire un bilan, il y a encore de grosses \u00e9tapes devant moi. La suite demain!</p> <p>ps. TOUT est gratuit \u00e0 la ferme des Alpaca. Merci \ud83d\ude4f John et Barbara. Et les autres pour les moments.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day12/","title":"Helena et Park Lake","text":""},{"location":"blog/day12/#helena-et-park-lake","title":"Helena et Park Lake","text":"<p>Je reprends la route et retrouve vite mes marques. Le repos a fait du bien. J'arrive \u00e0 Helena, je passe au bike shop pour faire un petit entretien. Puis je repars, pour arriver en fin de journ\u00e9e sur un lac sauvage magnifique et rien que pour moi \ud83e\udd29. M\u00e9t\u00e9o capricieuse. 100km et 2'000mD+.</p>"},{"location":"blog/day12/#au-revoir-le-lama-alpaca-ranch","title":"Au revoir le Lama (Alpaca) ranch","text":"<p>Je tente mes premiers pancakes et je suis franchement content. Accompagn\u00e9 d'un caf\u00e9 fra\u00eechement moulu par notre  barista Clotaire. Que demander de plus pour entamer la journ\u00e9e. \u00c9videmment un d\u00e9part avant 10h n'est pas possible... Je fais un big hug \u00e0 chacun. Sp\u00e9cialement \u00e0 John Keller notre h\u00f4te. </p>"},{"location":"blog/day12/#le-trajet","title":"Le trajet","text":"<p>Premi\u00e8re mont\u00e9e pour viser Helena \u00e0 60km. Surprise apr\u00e8s 35mn, un orage de gr\u00eale soudain. Puis pluie et 15mn plus tard soleil? Que pasa?</p> <p>La descente est un peu dangereuse, il y a des creux traversant tr\u00e8s pi\u00e9geux. Je d\u00e9rape une fois. Je dois ralentir (j'adore les descentes). Les derniers kilom\u00e8tres sont le long de l'autoroute mais il y a de la place et j'avance bien. Arriv\u00e9e \u00e0 Helena je suis un peu d\u00e9\u00e7u. Je passe au bike shop, je retrouve John pour une bi\u00e8re Blackfoot (bi\u00e8re locale du nom de la r\u00e9serve indienne proche) puis je repars. Je veux avancer et atteindre le lac Park Lake o\u00f9 on peut camper. Le lac est un bijou. Je me baigne bien s\u00fbr - il y a personne! </p>"},{"location":"blog/day12/#cote-velo","title":"C\u00f4t\u00e9 v\u00e9lo","text":"<p>Nettoyage de cha\u00eene et r\u00e9glage d\u00e9railleur ont fait du bien au ranch hier. Les sensations sont bonnes aujourd'hui. Je prends moins d'eau en essayant de m'approvisionner au fur et \u00e0 mesure. Du coup je suis plus l\u00e9ger \ud83d\ude09. \u00c7a avance bien. \u00c0 Helena je fais changer le fond de jante de la roue arri\u00e8re. Hier, au soleil, le liquide sortait par les trous des rayons et le long de la jante \ud83d\ude06. Choc. \u00c7a tenait encore mais je pr\u00e9f\u00e8re pas prendre de risque. Le bike shop s'appelle The Garage. Ils m'ont pris de suite - v\u00e9lo pr\u00eat et nettoy\u00e9 en 45mn. G\u00e9nial. Je vous ai aussi mis une photo de ce qui s'appelle \"washboard\". C'est la piste qui fait la t\u00f4le ondul\u00e9e. C'est horrible en descente, tout le v\u00e9lo tremble et on peut difficilement freiner, il y a pas de contact. Tr\u00e8s tr\u00e8s d\u00e9sagr\u00e9able!</p>"},{"location":"blog/day12/#pensees-du-jour","title":"Pens\u00e9es du jour","text":"<p>J'appr\u00e9cie d'avoir pu prendre la distance. Beaucoup de choses ne me manquent pas du tout. Les essentiels demeurent. La famille, les enfants, ma foi, les amis. Je passe mon temps \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir l'esprit beaucoup moins pollu\u00e9. Cela fait de la place et un sentiment de libert\u00e9 grandit chaque jour. Les paysages aident...</p> <p>Il reste le d\u00e9fi sportif aussi. Pour arriver \u00e0 rouler et traverser les US en 30 jours, il faut rester focus. Tous ceux que je rencontre pr\u00e9voient le double. Certaines bonnes id\u00e9es ne sont pas assez utiles... je les laisse pour plus tard. Il y a un esp\u00e8ce de filtre qui s'installe et cela me permet de rester serein aussi.</p> <p>\u00c0 demain!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day13/","title":"Lava Mountain and Butte","text":""},{"location":"blog/day13/#lava-mountain-and-butte","title":"Lava Mountain and Butte","text":"<p>Je quitte mon lac dans le brouillard pour m'attaquer \u00e0 Lava Mountain. Passage difficile, je m'arr\u00eate \u00e0 Basin pour reprendre des forces. Je poursuis sur Butte o\u00f9 j'arrive avec la tomb\u00e9e de la nuit. Je prends une chambre - besoin d'un bain et d'une grosse nuit!</p>"},{"location":"blog/day13/#lava-mountain","title":"Lava Mountain","text":"<p>J'attaque la 1\u00e8re c\u00f4te qui sur le papier n'avait rien de bien m\u00e9chant. Mais je d\u00e9chante rapidement. Il y a de gros cailloux et la pente devient tr\u00e8s raide. Impossible de rouler l\u00e0! Je descends et d\u00e9cide de pousser. Mon Garmin affiche noir (la couleur donc avec le % de pente). D'ailleurs il indique m\u00eame plus la pente. M\u00eame pousser est super fatigant. J'essaie de remonter le plus souvent possible pour garder un rythme mais rien n'y fait. La fin devient meilleure - enfin je roule et je passe un groupe de 3 qui poussent aussi. </p> <p>Je me rends compte apr\u00e8s coup que ce passage est un des plus difficiles. Et encore j'ai pris le chemin alternatif. Pour la course ils vont encore plus loin et le chemin est totalement impraticable, rempli de gros blocs de pierre et de troncs \u00e0 passer en single trail. Il faut aimer...</p> <p>Du coup j'ai une faim de loup et je m'arr\u00eate \u00e0 Basin pour manger un burger. En fait c'\u00e9tait aussi mon petit d\u00e9jeuner. Mauvaise id\u00e9e. Gros passage \u00e0 vide, la digestion est trop lourde. Je fais p\u00e9niblement 15km puis m'arr\u00eate. Sieste de 30mn. \u00c7a va mieux pas c'est pas le top.</p>"},{"location":"blog/day13/#butte","title":"Butte","text":"<p>Je vise Butte qui se compare \u00e0 Helena en taille. J'arrive sur le tard - ma moyenne est vraiment pas top. Je me prends une chambre \u00e0 20h30, on me recommande  le pub irlandais \u2618\ufe0f Shawn O'Donnell's. Super authentique mais qui ferme \u00e0 21h. Je me grouille et entr\u00e9 dans le pub, je change de monde. Je mange un Bangers&amp;Mash avec une \ud83c\udf7a Smithwicks - la musique celtique donne du rythme. Je me sens mieux.</p> <p>Butte est une ville mini\u00e8re, on voit encore des infrastructures. Et elle h\u00e9berge une grande communaut\u00e9 irlandaise. Je pr\u00e9vois un bain chaud et une grosse nuit car les prochains jours sont sauvages. En tout cas 3 nuits sous tente et un seul point de ravitaillement. Je risque de pas avoir de r\u00e9seau. Je pense aussi aller un peu plus lentement - j'ai compris que le Montana faisait partie des difficult\u00e9s du parcours. On apprends \ud83d\ude09.</p> <p>Demain Fleecer Ridge. Il para\u00eet que la descente fait 30 degr\u00e9s de pente. Je m'imagine faire des conversions \u00e0 pied !</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day14/","title":"2 semaines","text":""},{"location":"blog/day14/#2-semaines","title":"2 semaines","text":"<p>Je pars de Butte apr\u00e8s avoir fait mes emplettes pour 3 jours et avoir d\u00e9jeun\u00e9. Je vois encore de l'activit\u00e9 mini\u00e8re. \u00c7a roule un bon moment puis c'est parti pour du single track dans le parc Thompson. J'entame la mont\u00e9e vers Fleecer Ridge mais les jambes ne veulent plus. Je choisi de remettre la partie dure \u00e0 demain.</p>"},{"location":"blog/day14/#sortie-de-butte","title":"Sortie de Butte","text":"<p>Butte est une mine \u00e0 ciel ouvert. Il y a encore de l'activit\u00e9, je vois des petits fr\u00e8res de Titan qui transportent du minerai. C'est \u00e9tranges les minerais forment des couchent de couleur comme s'ils ne se m\u00e9langeaient pas. J'envoie un peu pour avancer mais je me prends un gros vent de face. Il faut composer.</p>"},{"location":"blog/day14/#parc-thompson","title":"Parc Thompson","text":"<p>Le parcours nous fait traverser ce parc. Beau single trail ludique mais ces petites bosses \u00e0 passer me flinguent un peu les jambes. Thompson faisait de l'extraction hydraulique ici (pour exploiter de l'or et des min\u00e9raux pr\u00e9cieux). La sortie du parc me fait rouler sur une belle piste en descente, je d\u00e9passe 2 autres dividers (donc ceux qui font la Divide). \u00c7a motive!</p>"},{"location":"blog/day14/#mes-jambes-lachent","title":"Mes jambes l\u00e2chent","text":"<p>J'entame la mont\u00e9e vers Fleecer Ridge, 15km de mont\u00e9e. 5% de pente moyenne sauf qu'une fois pass\u00e9 l'entame (couleur verte), la pente ne fait qu'augmenter (je commence \u00e0 conna\u00eetre la chanson). Pas envie de faire les passages difficiles dans l'obscurit\u00e9 et je suis rinc\u00e9. Comme par hasard, une option camping se pr\u00e9sente. J'h\u00e9site puis choisis de m'arr\u00eater. Je me rends compte que j'ai les fesses en feu et en plus ma digestion est pas top. Je pr\u00e9vois une grosse nuit en esp\u00e9rant que demain \u00e7a ira mieux. C'est dur mais on a le droit de se m\u00e9nager.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day15/","title":"Fleecer Ridge","text":""},{"location":"blog/day15/#fleecer-ridge","title":"Fleecer Ridge","text":"<p>Cette fois-ci j'attaque Fleecer Ridge. C'est de la folie (surtout la descente). J'arrive sur Wise River pour longer une belle rivi\u00e8re, cette fois sur route (mes fesses appr\u00e9cient). Campement \u00e0 Elkhorn Spring. Une source d'eau chaude \u00e0 proximit\u00e9. C'est tentant car \u00e0 2'300m il fait froid. Mais je pr\u00e9f\u00e8re le repos.</p>"},{"location":"blog/day15/#15","title":"15%","text":"<p>J'attaque la 2\u00e8me partie de la mont\u00e9e, \u00e7a roule bien. Mais je vois venir le ressaut final - 10% puis 11 puis... 15%! Autant dire que je pousse le v\u00e9lo \u00e0 pied mais \u00e7a avance pas.</p> <p>C'est surtout la descente qui fait peur. Au d\u00e9but j'assure et \u00e7a passe en v\u00e9lo. Mais la pente se creuse, terrain super meuble, des pierres en plus. Je termine avec 2 conversions dans l'herbe, j'ai failli me viander 3 fois quand m\u00eame. Pour les NoBo (North Bounders qui vont en sens contraire), il para\u00eet qu'il faut d\u00e9poser ses bagages et faire la mont\u00e9e en plusieurs fois. On dit que la pente est de 30%... Je me demande comment ils font durant la course?</p>"},{"location":"blog/day15/#pizza","title":"Pizza","text":"<p>J'arrive \u00e0 Wise River, je prends une pizza. J'ai appris : je mange un petit quart et j'emm\u00e8ne le reste avec moi. \u00c7a ne changera de mes nouilles. </p> <p>Par ici il y a encore un feu mais il est sous contr\u00f4le. Tout le long de la route ils arrachent des arbres pour \u00e9viter qu'il puisse reprendre et/ou se propager (je th\u00e9orise). Finalement un peu de route fait du bien, j'arrive quand m\u00eame \u00e0 faire 80km et plus de 1'000m de d\u00e9nivel\u00e9.</p>"},{"location":"blog/day15/#campement","title":"Campement","text":"<p>Anecdote : j'arrive \u00e0 peine au campement quand un Am\u00e9ricain m'interpelle (depuis sa petite voiturette de golf, en fait c'est l'intendant). Il m'annonce que je n'ai pas \u00e0 payer (15$) car les Dividers m\u00e9ritent d'\u00eatre log\u00e9s gratis. Ben je peux vous dire que \u00e7a fait bien plaisir. J'ai presque envie de bomber le torse \ud83d\ude05. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale (aussi sur la route) il y a beaucoup de marques de respect pour ceux qui font la Divide.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day16/","title":"Orages","text":""},{"location":"blog/day16/#orages","title":"Orages","text":"<p>Nuit agit\u00e9e par l'orage, je fais s\u00e9cher ma tente et me voil\u00e0 parti. Je m'arr\u00eate chez Ma Barnes, une petite merveille. Apr\u00e8s un bon bout sur route, c'est parti pour du gravier interminable. J'avance plut\u00f4t bien, il n'y a pas de grosse mont\u00e9e. Je plante la tente juste avant que la gr\u00eale ne tombe. Ouf!</p>"},{"location":"blog/day16/#nuit-agitee","title":"Nuit agit\u00e9e","text":"<p>Voir sa tente \u00e9clair\u00e9e par la foudre avec des coups de tonnerre \u00e0 faire trembler le matelas, \u00e7a r\u00e9veille! Je compte les secondes, c'est tout proche. J'ai l'impression d'\u00eatre au c\u0153ur de l'action. Pas super rassurant mais ma tente est bien \u00e9tanche et je suis entour\u00e9 d'arbres. \u00c7a finit par passer.</p>"},{"location":"blog/day16/#ma-barnes","title":"Ma Barnes","text":"<p>Comme pr\u00e9vu, je suis bien paum\u00e9 et ce point de ravitaillement est bienvenu. C'est une mini-sup\u00e9rette mais il y a un choix incroyable en petite quantit\u00e9. Je rattrape mon petit-d\u00e9jeuner avec un jus, puis un lait chocolat. Pomme, flocons d'avoine, cela va relever le niveau. Malheureusement il n'y a plus de bonbonne \u00e0 gaz, un autre divider a pris la derni\u00e8re hier \ud83d\ude43. La dame est super serviable, elle a vraiment (presque) tout dans un petit espace. Je note le premier drapeau isra\u00e9lien \u00e0 l'ext\u00e9rieur.</p>"},{"location":"blog/day16/#on-the-road-again","title":"On the road again","text":"<p>La piste para\u00eet interminable, mais le paysage a bien chang\u00e9. On dirait pas que je suis toujours \u00e0 2'000m. C'est tr\u00e8s sec, style garrigue. Parfois \u00e7a arrose, la diff\u00e9rence est alors frappante. Je ne vois rien \u00e0 part quelques vaches. C'est toujours orageux, mais tr\u00e8s localis\u00e9. J'\u00e9chappe souvent \u00e0 la grosse pluie. Mais en fin de journ\u00e9e je prends mes pr\u00e9cautions. Je plante la tente et mange devant un concert d'\u00e9clairs. Je finis sous la tente : il gr\u00eale \u00e0 nouveau! La temp\u00e9rature chute vite \ud83e\udd76.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day17/","title":"Today is a good day","text":""},{"location":"blog/day17/#today-is-a-good-day","title":"Today is a good day","text":"<p>Temp\u00eate durant la nuit mais beau au saut du matelas. Je pars et pour une fois, pas de longue mont\u00e9e \u00e9puisante. Je peux enfin allonger la marque (130km 1'000mD+). Les jambes suivent et il fait grand beau. Je suis en train de quitter le Montana pour un passage dans l'Idaho et entrer dans le Wyoming. </p>"},{"location":"blog/day17/#vaillante-big-agnes","title":"Vaillante Big Agnes","text":"<p>Je me r\u00e9veille dans la nuit, la tente bouge dans tous les sens. Vents temp\u00e9tueux et pluie. Impressionnant de voir comment la structure est flexible, je m'inqui\u00e8te de mes sardines: vont-elles tenir? Quel est mon plan B si la tente d\u00e9colle? Bon \u00e7a a l'air de r\u00e9sister et aussi incroyable que cela puisse para\u00eetre, je me rendors. Au r\u00e9veil, il fait frisquet mais je vois avec plaisir que la tente est toujours bien attach\u00e9e et que le compte de sardines est bon. Un avant-go\u00fbt du Colorado peut-\u00eatre? Big Agnes (la marque de la tente, la plus en vogue parmi Dividers) aura \u00e9t\u00e9 vaillante. La tente est un \u00e9l\u00e9ment super important - c'est mon refuge. </p>"},{"location":"blog/day17/#une-trace-faite-pour-moi","title":"Une trace faite pour moi","text":"<p>La trace a un profil de petits vallons. J'encha\u00eene petites mont\u00e9es, belles descentes qui relancent, longs bouts droits. Je passe le Canyon Cabesone, je longe Big Sheep River et passe \u00e0 Lima. Top je peux racheter du gaz. Je termine la journ\u00e9e par un nouveau bivouac sauvage \u00e0 +2'000m d'altitude. Pas de r\u00e9seau, les nouvelles seront \u00e0 nouveau d\u00e9cal\u00e9es. Depuis Butte je suis autonome, heureusement que j'ai des batteries pour recharger t\u00e9l\u00e9phone et GPS (3 jours).</p>"},{"location":"blog/day17/#anecdotes","title":"Anecdotes","text":"<p>C'est la 1ere fois que je vois des armes \u00e0 feu en vente dans une station service au bord d'une autoroute \ud83e\udd23. Orn\u00e9e de troph\u00e9es de chasse bien s\u00fbr. Autrement il faut reconna\u00eetre la propret\u00e9 sur tous les passages. Z\u00e9ro d\u00e9chet, beaucoup de signes invitant \u00e0 tout remmener avec soi. Cela semble largement respect\u00e9 et je me plie \u00e0 la r\u00e8gle aussi.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day18/","title":"Old Oregon Short Line","text":""},{"location":"blog/day18/#old-oregon-short-line","title":"Old Oregon Short Line","text":"<p>Je longe la r\u00e9serve naturelle de Red Rock Lakes, vent de face toute la journ\u00e9e. J'entre dans l'\u00e9tat Idaho! Puis je termine par un ancienne voie des chemins de fer qui amenait les touristes au Yellowstone Park. Je termine au Warm River Campground avec un super accueil.</p>"},{"location":"blog/day18/#au-revoir-montana","title":"Au revoir Montana","text":"<p>Je longe la r\u00e9serve de Red Rock Lakes toute la matin\u00e9e - gros vent de face. J'\u00e9vite un 1er serpent, je roule sur le second. Incroyable, je les vois toujours au dernier moment. Il para\u00eet qu'on peut croiser le rattlesnake ici (\u00e0 sonnette). Je croise la source du Missouri (qui se jette dans l'Atlantique), je suis bien sur la divide, la ligne de partage des eaux. </p>"},{"location":"blog/day18/#hello-idaho","title":"Hello Idaho!","text":"<p>Je passe un petit col, et me retrouve en Idaho. Le trail nous fait passer sur le petit coin nord-est de cet \u00e9tat. Je n'y passerai qu'une journ\u00e9e (75 miles). Demain j'entre dans le Wyoming, qui on me dit a encore moins d'habitants que le Montana.</p>"},{"location":"blog/day18/#old-oregon-short-line_1","title":"Old Oregon Short Line","text":"<p>Je finis la journ\u00e9e sur un magnifique passage, sur sable volcanique assez mou et noir. Une ancienne voie de chemin de fer historique transform\u00e9e en piste. Elle se termine par un tunnel (ferm\u00e9), passage photo oblig\u00e9. Le dernier bout longe la rivi\u00e8re Warm River qui est magnifique. Je m'arr\u00eate au camping au bord de la rivi\u00e8re.</p>"},{"location":"blog/day18/#super-accueil","title":"Super accueil","text":"<p>M\u00eame si pas gratis, la gardienne me trouve un plan \u00e0 moiti\u00e9 prix. Et m'offre \u00e0 boire et de quoi recharger mes accus-batteries. La place est top, au bord de la rivi\u00e8re. Je me baigne tout habill\u00e9, cela fera office de douche/lessive. L'eau est \u00e0 52 degr\u00e9s Fahrenheit toute l'ann\u00e9e d'o\u00f9 son nom. Elle ne g\u00e8le jamais \ud83d\ude04. Mes voisins m'invitent au repas, chouette famille. Chili, Corn bread et je d\u00e9couvre le Smore au dessert. Trop sympa.</p> <p>Bien roul\u00e9 aujourd'hui (140km) mais il reste encore beaucoup! Demain, un aper\u00e7u des Great Teton Park et des montagnes si la m\u00e9t\u00e9o est bonne. Ensuite je m'enfonce dans le Wyoming...</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day19/","title":"Welcome in Wyoming","text":""},{"location":"blog/day19/#welcome-in-wyoming","title":"Welcome in Wyoming","text":"<p>Je quitte Warm River sous la grosse pluie. J'ai sorti le grand jeu pour les v\u00eatements. Il pleut toute la matin\u00e9e (50km et 900m de D+). J'arrive au sommet avec un brin de soleil. J'enchaine sur Grand Teton Park puis longe Buffalo Fork pour terminer en (...) bivouac de r\u00eave.</p>"},{"location":"blog/day19/#au-revoir-idaho","title":"Au revoir Idaho","text":"<p>Je quitte Idaho sous la grosse pluie. C'est l'occasion de tester mon pantalon, la veste avec capuche englobant le casque et bien s\u00fbr les chaussettes \u00e9tanches. Grosse mont\u00e9e, je commence par la boue. Ben \u00e7a veut pas avancer dis donc. Je p\u00e9dale pourtant! La boue se met partout et je patine. \u00c7a bouche aussi au niveau de ma roue. J'ai pris une photo pour vous montrer (une fois sorti de la gadoue). Je pr\u00e9cise que je n'ai mis pied \u00e0 terre!</p> <p>Il n'emp\u00eache : c'est long la mont\u00e9e. Je garde mon sandwich pour l'arriv\u00e9e en haut - \u00e7a me motive. Le soleil me fait m\u00eame l'honneur d'une apparition mais globalement la journ\u00e9e restera tr\u00e8s nuageuse.</p>"},{"location":"blog/day19/#hello-wyoming","title":"Hello Wyoming!","text":"<p>Je poursuis en changeant de parc: un court passage au John D. Rockefeller state parc (\u00e7a avance bien, mais \u00e7a a bien br\u00fbl\u00e9...). Puis j'arrive sur Colton Bay, Jackson Lake et les massifs montagneux cach\u00e9s par les nuages. Dont Grand Teton qui donne son nom au parc. Sur la route, beaucoup de touristes, entre Grand Teton et Yellowstone il y a de quoi faire. Vu la m\u00e9t\u00e9o, je d\u00e9cide de poursuivre et vise le d\u00e9but de la prochaine grosse mont\u00e9e pour bivouaquer. Les montagnes et le lac semblent tr\u00e8s beaux - mais nous on peut r\u00e9gater avec le Leman et les Alpes \ud83d\udcaa. N'emp\u00eache : ici tout est sauvage \ud83d\ude09.</p>"},{"location":"blog/day19/#robert","title":"Robert","text":"<p>J'arrive dans la zone pour m'arr\u00eater et commence \u00e0 chercher un spot. Un gros 4x4 s'arr\u00eate \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moi et on me demande si je cherche \u00e0 dormir. Soi-disant il y aurait un spot de r\u00eave \u00e0 300m. Peu pratiqu\u00e9 car pas accessible en voiture. On m'escorte en voiture et en effet la place est libre et (...) magnifique. On se sert la main avec Robert qui vient des Pays-Bas avec son \u00e9pouse aussi dans la voiture. Les poign\u00e9es de main ont une signification ici. C'est une marque de respect plus marqu\u00e9e que chez nous (apr\u00e8s-tout on se conna\u00eet pas). Il m'invite \u00e0 passer prendre une douche chaude chez lui demain matin. Je note les directions, je crois qu'une douche sera bienvenue. J'esp\u00e8re juste qu'il ne repleuve pas. En tout cas chapeau bas pour m'avoir amen\u00e9 \u00e0 ce bivouac \ud83d\ude4f.</p>"},{"location":"blog/day19/#anecdote","title":"Anecdote","text":"<p>Je me demandais comment vivaient ces grands ranch? Portails immenses, habitations immenses, terres sans fin. Quelques vaches et ? Comment \u00e7a tourne? On m'explique au camping qu'en fait une vache vaut dans les 2'000$. Et ils font reproduire leurs troupeaux puis les vendent. Souvent depuis plusieurs g\u00e9n\u00e9rations donc les propri\u00e9t\u00e9s ne sont plus ou peu endett\u00e9es. Et les cheptels (que je n'ai jamais vraiment vu) peuvent compter plusieurs milliers de b\u00eates. Ces grands propri\u00e9taires sont donc effectivement bien nantis et leur ranchs le montrent bien.</p>"},{"location":"blog/day19/#demain","title":"Demain","text":"<p>Douche si tout va bien \ud83d\ude09. Grosses et longues c\u00f4tes pour changer. Ma prochaine ville devrait \u00eatre Pinedale d'ici 2 jours avant de faire une travers\u00e9e de d\u00e9sert (Grand Divide Basin). Un moment fort, on en reparlera. Du coup je continue le r\u00e9gime : bivouac et pas de r\u00e9seau. J'essaie juste de synchroniser le blog quand je passe une zone couverte.</p> <p>Ps. Les chaussettes waterproof \u00e7a fonctionne. Port\u00e9es toute la journ\u00e9e dans les chaussures humides et les pieds sortent secs. Merci Maxime!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day2/","title":"Arriv\u00e9e \u00e0 Banff","text":""},{"location":"blog/day2/#arrivee-a-banff","title":"Arriv\u00e9e \u00e0 Banff","text":"<p>Cette fois-ci j'arriverai \u00e0 Banff! Mais avec du Gravel s\u00e9rieux (style \"hike-a-bike\") pour \u00e9viter l'autoroute et le vent, puis piste cyclable top. Bon accueil \u00e0 l'arriv\u00e9e, du bol pour le camping.</p> <p>Osons : je choisis le mode Gravel sur Komoot pour \u00e9viter la trace le long de l'autoroute et le vent. 10km plus long via la TCT. Du coup je me retrouve dans du dur. Panneaux aux ours (c'est la saison des m\u00fbres en plus) et chemin de rando. Je me retrouve \u00e0 croiser des randonneurs p\u00e9destres (d\u00e9cid\u00e9ment) puis plus personne et des passages totalement impraticables. Je descends de v\u00e9lo et pousse, porte, soul\u00e8ve, je monte m\u00eame des escaliers! Et \u00e7a s'appelle le Transcontinental Canadian Trail (TCT)? Il y a m\u00eame des panneaux avertissant pour cycliste. Mais \u00e7a doit dater \ud83d\ude05. C'est donc \u00e7a les passages \"hike a bike\" au pays de l'\u00e9rable.</p> <p>Trop content d'en sortir, ma moyenne a pris un gros coup. Mais la suite est magnifique (toujours TCT) cette fois c'est de la piste cyclable pav\u00e9e.</p> <p>Arriv\u00e9e sur Banff - je commence \u00e0 chercher une bonne \u00e2me \u00e0 l'accueil des camping. \"Tout est complet\"... mais coup de fil et \u00e0 2km ils m'attendent pour une place - trop beau. Je vous dis pas le plaisir de la douche. \u00c0 part \u00e7a j'ai d\u00fb faire pas loin d'1 km entre l'entr\u00e9e et ma place... au milieu d'arbres. Les Canadiens qui viennent chez doivent quand m\u00eame avoir un choc!</p> <p>La journ\u00e9e m'a permis de prendre mes rep\u00e8res. Les routines se mettent en place. Je profite un peu de Banff, je voudrais un dernier Check du v\u00e9lo. \u00c7a a d\u00fb secouer dans l'avion, j'ai resserr\u00e9 le c\u00e2ble du d\u00e9railleur et le frein avant est un peu mou. Je pr\u00e9f\u00e8re un avis d'expert aguerri avant de me lancer vers le sud et la piste.</p> <p>Beaucoup de touristes \u00e0 Banff, belle ville avec Canmore aussi. La visibilit\u00e9 est pas top - on me dit que c'est la fum\u00e9e de Jasper.</p> <p>\u00c0 demain!</p> <p>Ps: cliquez sur les photos pour voir aussi les commentaires </p> <p> </p>"},{"location":"blog/day20/","title":"Togwotee et Union Pass","text":""},{"location":"blog/day20/#togwotee-et-union-pass","title":"Togwotee et Union Pass","text":"<p>Apr\u00e8s une bonne douche chaude, je m'\u00e9lance pour gravir 2 cols dans la journ\u00e9e. J'arrive \u00e0 2'000m de d\u00e9nivel\u00e9 positif et passe la nuit \u00e0 2'900m. \u00c7a caille!</p>"},{"location":"blog/day20/#une-douche-memorable","title":"Une douche m\u00e9morable","text":"<p>Apr\u00e8s une nuit glac\u00e9e, je retrouve Robert et Aagje (Agathe en n\u00e9erlandais) ainsi qu'un ami qui est de passage, dans leur belle cabane avec vue sur les Grand Teton. Je profite de leur hospitalit\u00e9: 1ere douche depuis 7 jours. Pur\u00e9e elle est bonne! Mais Robert pr\u00e9pare aussi un magnifique buffet tortillas \u0153uf brouill\u00e9s, bacon, tomates, salade, caf\u00e9, ananas: je suis dans un petit palace au milieu de la for\u00eat. Tr\u00e8s chouettes discussions et partages. Ils ont achet\u00e9 la cabane (sur sol \u00e9tatique) et viennent y passer 2 mois par ann\u00e9e. C'est rustique mais ressour\u00e7ant. A big thank you to Robert, Aagje and also visiting Robert. Il y a une communaut\u00e9 qui propose d'ailleurs cette mise en relation : Warmshowers. Je repars apr\u00e8s 2 heures, heureux. </p>"},{"location":"blog/day20/#continental-divide","title":"Continental Divide","text":"<p>La premi\u00e8re mont\u00e9e me fait arriver \u00e0 2'900m \u00e0 un point cl\u00e9 de la ligne de partage des eaux. Je vous mets le panneau explicatif pour les plus curieux. Ensuite belle descente, la falaises sont magnifiques. Vraiment de beaux paysages. Au milieu de nulle-part je capte du r\u00e9seau, je peux vite appeler la famille: \u00e7a fait du bien \ud83d\ude0c.</p>"},{"location":"blog/day20/#cdt-continental-divide-trail","title":"CDT - Continental Divide Trail","text":"<p>Le parcours de la journ\u00e9e croise \u00e0 plusieurs reprises la CDT. C'est un parcours pour randonneurs, mais qui suit la m\u00eame logique. La CDT est r\u00e9put\u00e9e pour sa difficult\u00e9, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Pacific Coast Trail ou bien Appalachian Trail. Durant la journ\u00e9e, je vois donc pas mal de ces randonneurs. Ils portent tout sur le dos et sont super \u00e9quip\u00e9. Souvent ce sera fait par section mais ceux qui font l'int\u00e9grale : \u00e9norme respect.</p>"},{"location":"blog/day20/#union-pass","title":"Union Pass","text":"<p>J'encha\u00eene avec cet autre col pour me rapprocher de Pinandale. Je r\u00e9fl\u00e9chis \ud83e\udd14 comment faire la travers\u00e9e du Great Divide Basin qui viendra ensuite, et d\u00e9cide de faire ce 2\u00e8me col pour laisser mes jambes un peu reposer le lendemain. Je suis content d'y arriver mais je monte la tente dans la nuit et je suis \u00e0 2'900m. Je me pr\u00e9pare \u00e0 un froid de canard.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day21/","title":"Pinendale","text":""},{"location":"blog/day21/#pinendale","title":"Pinendale","text":"<p>Apr\u00e8s une nuit glaciale, il fait beau au r\u00e9veil. Je d\u00e9givre le v\u00e9lo et fait aussi s\u00e9cher la tente et les habits qui ont un peu souffert ces derniers jours avec la pluie. Je m'\u00e9lance ensuite pour prendre la direction de Pinendale. Aujourd'hui j'ai franchi la barre des 2'000km depuis mon d\u00e9part de Gen\u00e8ve le 25 juillet \ud83d\udcaa. Trop content!</p>"},{"location":"blog/day21/#union-pass-est-interminable","title":"Union Pass est interminable","text":"<p>Je fais environs 60km de Gravel, bien caillouteux. Ouille, me revoil\u00e0 sur du Paris-Roubaix... Et mes ambitions d'encha\u00eener directement en arrivant \u00e0 Pinendale sont bien douch\u00e9es aussi. C'est comme \u00e7a - il faut s'adapter. Les fesses prennent cher, je dois ralentir, finalement il y aura un peu de route aussi. Je termine \u00e0 Pinendale et vais pouvoir me concentrer sur la logistique pour traverser cette forme de d\u00e9sert qu'est le Great Divide Basin. Il faut pr\u00e9voir de l'eau et v\u00e9rifier m\u00e9t\u00e9o et vent. En gros il y aura 350km avec un point ravito d'eau au milieu. Et des fortes chaleurs... rouler de nuit? \u00c0 voir : la suite au prochain post \ud83d\ude09. </p>"},{"location":"blog/day21/#fidele-a-la-trace","title":"Fid\u00e8le \u00e0 la trace","text":"<p>J'ai une petite fiert\u00e9 car depuis Banff j'ai pu suivre la trace exacte de la GDMBR. \u00c0 part l'exception du feu qui m'a oblig\u00e9 \u00e0 un petit d\u00e9tour, je suis fid\u00e8le. M\u00eame si parfois, un raccourci par la route peut \u00eatre tentant, je me tiens aux r\u00e8gles. Je me rends compte qu'en fonction de la m\u00e9t\u00e9o ou des conditions, d'autres sont plus permissifs. J'esp\u00e8re pouvoir garder cette ligne. </p>"},{"location":"blog/day21/#carton-rouge","title":"Carton rouge","text":"<p>Une chose qui \u00e9nerve un peu : ici tout ce qui est fromage cuit est appel\u00e9 \"Swiss cheese\". C'est un gros raccourci et a tendance \u00e0 m'\u00e9nerver \ud83d\ude06. Ils pourraient \u00eatre plus curieux quand m\u00eame ! </p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day22/","title":"The Great Basin","text":""},{"location":"blog/day22/#the-great-basin","title":"The Great Basin","text":"<p>Je profite de la matin\u00e9e pour faire des courses et laisser mon v\u00e9lo avoir un soin m\u00e9canique. Je veux traverser le Basin en 2 jours en roulant la nuit. 180 km pour rejoindre la 1ere source.</p>"},{"location":"blog/day22/#pinendale","title":"Pinendale","text":"<p>Matin\u00e9e tranquille pour laisser un peu reposer les guibolles. Je vais au supermarch\u00e9, je fais quelques boutiques avec du mat\u00e9riel camping. Le m\u00e9cano v\u00e9lo est emb\u00eat\u00e9 - il n'arrive pas \u00e0 bien r\u00e9gler le d\u00e9railleur. Aurait-il pris un coup? Je r\u00e9fl\u00e9chis si et quand je pourrais le changer les prochains jours. Puis je m'\u00e9lance...</p>"},{"location":"blog/day22/#the-great-basin_1","title":"the Great Basin","text":"<p>Le Basin est un autre passage mythique. En gros, sur le partage des eaux, cette \"bassine\" est sur la cr\u00eate. Donc l'eau qui tombe sur les bords de ce haut plateau s'\u00e9coule vers les oc\u00e9ans. Mais ce qui tombe dedans va nulle-part. Et ce haut plateau est tr\u00e8s d\u00e9sertique, plat et sans arbres. Juste ces buissons qui r\u00e9sistent \u00e0 tout. Tr\u00e8s aride, les points d'eau sont super rares. Il faut charger le v\u00e9lo, je prends 5.5l avec moi. Autre difficult\u00e9: la m\u00e9t\u00e9o. Les vents peuvent \u00eatre tr\u00e8s forts et un vent de face fatal au vu des distances. Bref vous l'avez compris - c'est un gros morceau \ud83d\ude33.</p>"},{"location":"blog/day22/#great-basin-1ere-partie","title":"Great Basin - 1ere partie","text":"<p>Je m'\u00e9lance \u00e0 14h. A priori vents favorables, je vise minuit/1h du matin pour monter la tente \u00e0 proximit\u00e9 d'une source d'eau. \u00c7a avance bien, vent arri\u00e8re, mais le d\u00e9railleur m'emb\u00eate. Il y a pas beaucoup de mont\u00e9es, mais la 1ere vitesse (le gros pignon) veut pas passer. Je perds 1 heure \u00e0 essayer de le r\u00e9gler, pas facile au milieu de nulle-part et le v\u00e9lo charg\u00e9. Rien \u00e0 faire... je continue. </p> <p>Le coucher du soleil est magnifique, ciel super clair et la lune tr\u00e8s belle, quasi pleine. Je vois des Pronghorn (antilope d'Am\u00e9rique), et de nuit je croise r\u00e9guli\u00e8rement des li\u00e8vres et des oiseaux de nuit. C'est magique mais \u00e0 2h de matin, j'arrive bien crev\u00e9. En plus je suis all\u00e9 trop loin! Je reviens sur 2km, puis je cherche cette source...? Pas d'indication, rien. Je tourne en rond avec ma frontale. Marre, j'y verrai mieux le jour lev\u00e9. Je plante la tente et dodo.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day23/","title":"The Great Basin #2","text":""},{"location":"blog/day23/#the-great-basin-2","title":"The Great Basin #2","text":"<p>Au matin, apr\u00e8s une courte nuit, je vois des cyclistes s'arr\u00eater \u00e0 la source. J'\u00e9tais \u00e0 100m \ud83d\ude06. Je repars \u00e0 10h, il me reste 180km pour arriver \u00e0 la ville de Rawlins. Vais-je y arriver dans la journ\u00e9e?</p>"},{"location":"blog/day23/#la-source-diagnus","title":"la source Diagnus","text":"<p>C'est incroyable d'avoir de l'eau fra\u00eeche ainsi au milieu de ces \u00e9tendues arides. Je plie la tente et prends un bon petit-d\u00e9jeuner \u00e0 la source. Je mets la t\u00eate dessous pour bien me rafra\u00eechir et d\u00e9part. Il fait d\u00e9j\u00e0 super chaud. 3 cyclistes sont partis devant.</p>"},{"location":"blog/day23/#vent-facetieux","title":"Vent fac\u00e9tieux","text":"<p>Rouler dans le d\u00e9sert me fait r\u00e9fl\u00e9chir. C'est diff\u00e9rent de la solitude. Je suis dans l'action je sais ce que je laisse derri\u00e8re mais je ne sais pas encore ce que je vais trouver devant. Et pourtant je concentre tous mes efforts pour avancer. Le compteur \u00e9gr\u00e8ne  lentement les kilom\u00e8tres. Le vent est souvent de face ou lat\u00e9ral.  Il fait une chaleur torride. Je passe le premier cycliste, \u00e9puis\u00e9 sur le bord de piste. Puis le couple un peu plus loin. Le vent forcit, je redouble d'efforts. Il est dej\u00e0 15h, il reste plus de 100km! </p>"},{"location":"blog/day23/#la-main-invisible","title":"La main invisible","text":"<p>La trace est longue, virage puis vent de face - 20km. Et je vois de gros nuages devant, l'orage arrive. Pluie et \u00e9clairs. Je roule autant que je peux, j'ai cet espoir d'arriver au bout de ma ligne droite, puis de virer \u00e0 gauche pour avoir du vent arri\u00e8re. Mais le ciel s'assombrit, le vent devient temp\u00e9tueux. Les 5 derniers kilom\u00e8tres je suis au max. Premi\u00e8res gouttes, pas envie de me retrouver dans les \u00e9clairs avec aucun arbre \u00e0 l'horizon. J'exag\u00e8re pas, les derniers 100m chaque coup de p\u00e9dale \u00e9tait un tour de force. Un dernier coup, je suis dans la temp\u00eate, je peux tourner le guidon. Je retrouve de l'asphalte et le vent me pousse enfin! Je donne tout ce qui me reste et avec le vent je monte \u00e0 40 km/h. 40 km devant moi avec cette main invisible que je sens sur mon dos. Doucement mais s\u00fbrement je m'\u00e9chappe de la temp\u00eate. La main me pousse jusqu'\u00e0 10km de Rawlins.</p> <p>J'arrive sec en ville, je m'arr\u00eate au 1er motel sugg\u00e9r\u00e9 par la carte. 80$ la nuit, prix sp\u00e9cial cycliste, accueil bienveillant. Je m'endors \u00e9puis\u00e9 apr\u00e8s un bon bain. Demain je me l\u00e8ve t\u00f4t : je dois m'occuper de ce d\u00e9railleur et planifier la suite. J'aurai travers\u00e9 le Basin en 1 jour 1/2. \u00c7a revient \u00e0 faire 2 fois le tour du lac L\u00e9man en partant le samedi \u00e0 14h et arrivant dimanche \u00e0 20h. Gros effort \ud83d\udcaa!</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day24/","title":"\u00c7a d\u00e9raille \u00e0 Rawlins","text":""},{"location":"blog/day24/#ca-deraille-a-rawlins","title":"\u00c7a d\u00e9raille \u00e0 Rawlins","text":"<p>Jamais \u00e9t\u00e9 aussi bien dans mon lit. Mais il faut avancer, je commence \u00e0 regarder la carte. Puis je veux r\u00e9gler mon d\u00e9railleur, apr\u00e8s 30mn le c\u00e2ble l\u00e2che. Il faut r\u00e9parer pour reprendre la route.</p>"},{"location":"blog/day24/#derailleur","title":"D\u00e9railleur","text":"<p>\u00c0 plus de 2'000km de Gravel, je vois que le v\u00e9lo accuse aussi le coup. Sur mes 13 vitesses je n'arrive plus \u00e0 passer la 1ere. Celle qu'il faut pour les c\u00f4tes. Or le Colorado signifie altitude et petites mont\u00e9es raides, moins longues que dans le Montana. Va-t-il falloir remplacer le d\u00e9railleur? Je refais tous les r\u00e9glages puis clac, plus de passage de vitesse du tout. Le c\u00e2ble a cass\u00e9 dans sa gaine... Mince la tuile. Le prochain atelier v\u00e9lo est \u00e0 200km.</p>"},{"location":"blog/day24/#reparation","title":"R\u00e9paration","text":"<p>Bon, sur les bons conseils de Tristan, un 2\u00e8me c\u00e2ble de d\u00e9railleur est \u00e0 peu pr\u00e8s le dernier achat que j'ai fait avant de partir. Je regarde l'heure, j'appelle Tristan. Et il me guide \u00e0 distance pour changer le c\u00e2ble sur le parking de l'h\u00f4tel avec des bourrasques de vent. On y arrive apr\u00e8s plus de 2h. Je vous passe les d\u00e9tails, mais j'avais jamais fait cette op\u00e9ration avant. Il y a ce petit moment de victoire quand le nouveau c\u00e2ble est en place et (...) que les 13 vitesses fonctionnent. Merci \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f Tristan (qui dirige l'atelier v\u00e9lo de Bikeworld Gland).</p> <p>Je suis aussi tr\u00e8s reconnaissant que le c\u00e2ble n'ait pas l\u00e2ch\u00e9 24h avant! Que d'\u00e9motions!</p>"},{"location":"blog/day24/#nourriture","title":"Nourriture","text":"<p>Avec les jambes bien lourdes, je roule tranquille aujourd'hui. Du coup pas trop de photos. Mais je voulais une fois vous parler de ma nourriture. </p> <p>De base la journ\u00e9e j'ai des barres de c\u00e9r\u00e9ales et \u00e9nerg\u00e9tiques. J'essaie aussi de prendre un sandwich ou des restes de pizza avec moi. Et des fruits secs ou une pomme.</p> <p>Le soir j'essaie les plats lyophilis\u00e9s (pas facile \u00e0 trouver et assez chers). Sinon pur\u00e9e. Tortilla Nutella au dessert.</p> <p>Le matin, flocons d'avoine, omelette lyophilis\u00e9e, tortillas. </p> <p>De temps en temps: hot dog, burger, pizza. Dans les stations d'essence ou les sup\u00e9rettes, je bois toujours un jus et un lait au go\u00fbt de fruit. Je limite les quantit\u00e9s dans la journ\u00e9e, je pr\u00e9f\u00e8re manger en plusieurs portions. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale je supporte bien tout, y compris les barres \u00e9nerg\u00e9tiques. J'ai mes pr\u00e9f\u00e9rences \ud83d\ude09.</p> <p>J'essaie d'avoir une autonomie de 2-3 jours.</p> <p>\u00c0 bient\u00f4t!</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day25/","title":"Hello Colorado!","text":""},{"location":"blog/day25/#hello-colorado","title":"Hello Colorado!","text":"<p>Apr\u00e8s une nuit orageuse je reprends la route. Aujourd'hui je quitte le Wyoming pour rejoindre le Colorado. Je m'arr\u00eate au Brush Mountain Lodge, un h\u00e9bergement vraiment fait pour les Dividers. Sur le chemin, je retrouve de la v\u00e9g\u00e9tation \ud83d\udc4d.</p>"},{"location":"blog/day25/#aspen-valley","title":"Aspen Valley","text":"<p>Je poursuis cette route asphalt\u00e9e (une succession de mont\u00e9es et descentes) pour finir par rejoindre du gravier. Et l\u00e0 je passe dans Aspen Valley. Aspen est un arbre (Peuplier faux-tremble) qui m'accompagne depuis Calgary. Je trouve ces peupliers qui culminent \u00e0 25m tr\u00e8s beaux et aujourd'hui je suis servi! Cet arbre est surtout canadien mais s'\u00e9tend sur les USA jusque dans la vall\u00e9e de Mexico. Il suit en quelque sorte la divide. Son bois est tendre et il sert \u00e0 faire du papier.</p>"},{"location":"blog/day25/#au-revoir-wyoming","title":"Au revoir Wyoming","text":"<p>Je quitte le Wyoming et ses vents forts qui m'ont bien fatigu\u00e9 \ud83d\ude09. Je retrouve du relief, des arbres, des rivi\u00e8res (enfin je peux filtrer de l'eau fra\u00eeche et r\u00e9duire mes stocks/poids en eau). Le Colorado me fera traverser des petites stations de ski, comme par exemple Steam Boat. C'est l'avant-dernier \u00e9tat de mon p\u00e9riple (d\u00e9j\u00e0!). Je passe aussi d'un \u00e9tat de 500'000 habitants \u00e0 un \u00e9tat habit\u00e9 par pr\u00e8s de 6 millions.</p>"},{"location":"blog/day25/#brush-mountain-lodge","title":"Brush Mountain Lodge","text":"<p>Magnifique accueil, tout est pens\u00e9 v\u00e9lo. Apr\u00e8s cet arr\u00eat - mes jambes auront s\u00fbrement r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es! Je fais connaissance avec 2 autres Dividers qui font la GDMBR par \u00e9tapes. Kirsten, la g\u00e9rante, est aux petits soins. Je me r\u00e9jouis d\u00e9j\u00e0 du petit d\u00e9jeuner qui a grande r\u00e9putation. J'en profite aussi pour faire une vraie lessive. </p> <p>La prochaine ville Steam Boat est l'arr\u00eat id\u00e9al pour faire r\u00e9parer son v\u00e9lo. Mais je suis plut\u00f4t content, les vitesses passent bien. J'esp\u00e8re pouvoir passer la ville. Ma prochaine grosse \u00e9tape devrait \u00eatre la bourgade de Salida d'ici quelques jours....</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day26/","title":"Leaving Brush Mountain Lodge","text":""},{"location":"blog/day26/#leaving-brush-mountain-lodge","title":"Leaving Brush Mountain Lodge","text":"<p>Apr\u00e8s m'\u00eatre goinfr\u00e9 de pancakes, je fais mes adieux au lodge et attaque la 1ere c\u00f4te. Il faudra pousser le v\u00e9lo. Je passe Steamboat Springs (station de ski) et bivouaque apr\u00e8s 135km. Je m'appr\u00eate \u00e0 faire du d\u00e9nivel\u00e9!</p>"},{"location":"blog/day26/#au-revoir-le-lodge-mythique","title":"Au revoir le lodge mythique","text":"<p>Ce 1er lodge au Colorado m'a bien requinqu\u00e9! Le petit d\u00e9jeuner est royal, pancakes \u00e0 gogo. Kirsten tient le lodge depuis 2008 - elle est aux petits oignons. L'endroit est top, je trouve tr\u00e8s bon march\u00e9 pour tout ce qui est propos\u00e9.</p>"},{"location":"blog/day26/#les-cols-du-colorado","title":"Les cols du Colorado","text":"<p>La 1ere mont\u00e9e se termine \u00e0 3000m en poussant le v\u00e9lo. La v\u00e9g\u00e9tation est encore pr\u00e9sente. Mais le topo des prochains jours fait peur. Plus de 5000m de D+ pour rejoindre Salida. Je r\u00e9fl\u00e9chis comment faire sachant que je voulais y prendre du repos. C'est la derni\u00e8re ville avant d'aller se perdre dans le Nouveau Mexique. Il faut en profiter!</p>"},{"location":"blog/day26/#ulrich-bartholmoes-abandonne","title":"Ulrich Bartholmoes abandonne","text":"<p>Peu doivent conna\u00eetre... mais il est dans les leaders des courses bikepacking. L'ann\u00e9e pass\u00e9e il a gagn\u00e9 la Tour Divide et cette ann\u00e9e il a fait 2\u00e8me. Sauf qu'il voulait encore encha\u00eener avec la Colorado Trail Race puis l'Arizona Trail Race. Ce qui s'appelle \"triple crown\". Juste de les encha\u00eener (\u00e0 quelques semaines d'intervalle) est d\u00e9lirant. Bref: Ulrich vient d'abandonner tr\u00e8s t\u00f4t dans la course du Colorado. Fatigue mentale. J'ai \u00e9cout\u00e9 son t\u00e9moignage - je trouve qu'il faut du cran pour dire non de cette mani\u00e8re. Et quand on a plus la passion qui nous pousse, savoir changer de cap est plut\u00f4t une force vu de moi! Pour ceux qui sont int\u00e9ress\u00e9s voici le lien (en anglais)</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day27/","title":"le Colorado a du relief!","text":""},{"location":"blog/day27/#le-colorado-a-du-relief","title":"le Colorado a du relief!","text":"<p>Je repars du bivouac, mais perd du temps pour bricoler le v\u00e9lo. Enfin j'encha\u00eene les mont\u00e9es. Presque toute la journ\u00e9e sur du gravier. Paysage typ\u00e9 montagne, parfois cela ressemble au Jura. Les roches ont de belles couleurs. Je m'arr\u00eate finalement pour entrer sur un terrain priv\u00e9 avec une pancarte \ud83d\ude09.</p>"},{"location":"blog/day27/#ca-monte-et-ca-descend","title":"\u00c7a monte et \u00e7a descend...","text":"<p>Il y a un air de Sisyphe.. j'attaque la mont\u00e9e mais la descente est trop raide pour bien r\u00e9cup\u00e9rer que \u00e7a repart d\u00e9j\u00e0 en mont\u00e9e- zut! Autrement les paysages sont tr\u00e8s vert, c'est beau.</p>"},{"location":"blog/day27/#rencontres","title":"Rencontres","text":"<p>C'\u00e9tait je pense ma derni\u00e8re chance pour voir un Moose ou un Elk. Autrement dit un \u00c9lan (Orignal) qui para\u00eet-il est gigantesque. Mais voil\u00e0 - pas vu. En revanche j'ai vu un Mouflon d'Am\u00e9rique traverser juste devant moi. Trop rigolo de le voir faire ses bonds. Je n'ai pu le prendre que de dos malheureusement. </p>"},{"location":"blog/day27/#salida","title":"Salida","text":"<p>Mon prochain objectif est la bourgade de Salida. Elle a une bonne r\u00e9putation chez les Dividers. Derni\u00e8re occasion de r\u00e9parer le v\u00e9lo, apr\u00e8s c'est le Nouveau Mexique et c'est assez sauvage. D'ici Salida j'encha\u00eene les stations de ski mais j'essaie de pas m'arr\u00eater. Apr\u00e8s Salida - c'est d\u00e9j\u00e0 un peu la fin qui approche mais je vois le verre \u00e0 moiti\u00e9 plein \ud83d\ude09.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day28/","title":"Boreas Pass 3'500m","text":""},{"location":"blog/day28/#boreas-pass-3500m","title":"Boreas Pass 3'500m","text":"<p>Je quitte Steve qui s'est r\u00e9veill\u00e9 tout content avec ma tente dans son jardin. J'encha\u00eene Ute Pass puis Silverthorne, Frisco et Breckenridge, 3 stations de ski reli\u00e9s par une piste cyclable. Je passe le col Boreas \u00e0 3'500m pour terminer \u00e0 Hartsel, aussi pr\u00e8s que possible de Salida (=repos). 150km, 1'800m D+, 10h en selle!</p>"},{"location":"blog/day28/#le-ski","title":"le ski \ud83c\udfbf","text":"<p>En gros il y a un duopole aux USA. Les stations sont soit regroup\u00e9es sous le ski-pass Icon soit Epic. Le forfait annuel est de 1000$. Ils \u00e9tendent leur couverture \u00e0 l'international: Icon inclut Chamonix et Zermatt, Epic ouvre Crans-Montana en 2024/25. Le choix est assez immense. C'est du Magic Pass \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale (au double prix). </p> <p>En revanche, m\u00eame si Silverthorne et Breckenridge sont plut\u00f4t des villes moyennes (avec aucun immeuble), la neige tient jusqu'en mai. L'activit\u00e9 estivale est tr\u00e8s peu d\u00e9velopp\u00e9e (aucune remont\u00e9e m\u00e9canique tournait). Breckenridge tr\u00e8s touristique/beaucoup de magasins. Heureusement que je me suis pas arr\u00eat\u00e9 \ud83d\ude05. Le ski est consid\u00e9r\u00e9 comme une activit\u00e9 assez luxe/exclusive.</p>"},{"location":"blog/day28/#la-divide","title":"La Divide","text":"<p>Revenons aux choses s\u00e9rieuses. La piste cyclable est moyennement int\u00e9ressante. Mais je passe certains beaux chalets. Et surtout j'attaque le col de Boreas sous la forte pluie. Hop, je remets mon \u00e9quipement (chaussettes \u00e9tanches incluses). C'est long (2h de mont\u00e9e) et frisquet. Content de passer le col. Tr\u00e8s belle descente. Mais ensuite, c'est du gravier interminable. J'arrive dans la nuit \u00e0 mon objectif et plante ma tente pr\u00e8s de Hartsel. J'y ai rep\u00e9r\u00e9 un caf\u00e9 pour mon petit-d\u00e9jeuner.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day29/","title":"Salida et un peu de repos","text":""},{"location":"blog/day29/#salida-et-un-peu-de-repos","title":"Salida et un peu de repos","text":"<p>Moment magique avec ce beau \"petit-dejeuner\" disons repas. Je m'\u00e9lance car je veux rejoindre Salida. Aujourd'hui mon fils Lo\u00efc a 12 ans! Je tiens \u00e0 avoir du signal pour lui parler. Et avoir du temps en ville. C'est sans compter sur le vent et la difficult\u00e9 du terrain. Arriv\u00e9e \u00e0 Salida : j'ai d\u00e9pass\u00e9 les 3'000km depuis Calgary. Je suis \u00e0 la m\u00eame latitude que Lisbonne \ud83d\udcaa. </p>"},{"location":"blog/day29/#un-moment-en-dehors-du-temps","title":"Un moment en dehors du temps","text":"<p>Apr\u00e8s une nuit sous tente, frisquette et humide, je d\u00e9couvre ce petit caf\u00e9 qui sert des brunchs. Tout simple mais l'ambiance est magique. Un c\u00f4t\u00e9 western, musique country, les hommes ont des chapeaux, la serveuse Abby chante (redoutable en karaoke \u00e0 mon avis). J'utilise Shazam pour enrichir ma playlist divide \u00e0 mon retour. Honn\u00eatement je vous souhaite \u00e0 tous un tel moment de paix au petit-d\u00e9jeuner. Un d\u00e9fi pour ces prochains jours? D\u00e9guster et se laisser porter.</p>"},{"location":"blog/day29/#en-route-pour-salida","title":"En route pour Salida","text":"<p>Gonfl\u00e9 \u00e0 bloc, j'attaque la route. Vent plein face et surtout le washboarding sur 30km. Horreur. Ma moyenne fond \u00e0 toute vitesse. Je me bagarre comme je peux et commence \u00e0 faire mes calculs pour passer le col au-dessus de Salida, moment o\u00f9 j'aurai du r\u00e9seau. Je redouble d'efforts et me dit que tout mauvais moment n'est que passager. Les jambes r\u00e9pondent pr\u00e9sent, un dernier effort et ouf on arrive \u00e0 se voir. Tr\u00e8s bon moment en famille et joyeux anniversaire \u00e0 mon gar\u00e7on \ud83e\udd73\ud83c\udf82\ud83c\udf81. Difficile \u00e0 vivre \u00e0 distance malgr\u00e9 tout.</p>"},{"location":"blog/day29/#salida","title":"Salida","text":"<p>La descente sur Salida est fantastique. Et la ville/bourgade est tr\u00e8s tr\u00e8s chouette. Beaucoup plus authentique que les stations de ski avec un c\u00f4t\u00e9 alternatif. Le v\u00e9lo se d\u00e9cline beaucoup au travers de restaurants et magasins d'art. J'aime beaucoup, bon choix pour tra\u00eener. Je fais faire un dernier service \u00e0 mon v\u00e9lo. Je mange 2 gros repas : j'ai jamais \u00e9t\u00e9 aussi maigre malgr\u00e9 toutes les prot\u00e9ines que je m'enfile \ud83e\udd14. J'ai mal au ventre ce soir tellement j'ai \ud83c\udf7d\ufe0f\ud83d\ude06.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day3/","title":"Le jour du Grand D\u00e9part","text":""},{"location":"blog/day3/#le-jour-du-grand-depart","title":"Le jour du Grand D\u00e9part","text":"<p>Cette fois \u00e7a y est: c'est MON Grand D\u00e9part. Parcours id\u00e9al pour du gravel, paysages grandioses. Campement au bord du lac Spray Lake Reservoir, nous sommes juste 2 cyclistes. C'est top mais maintenant il faut avancer! Je d\u00e9couvre la solitude devant les grands espaces.</p> <p>D\u00e9part en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi le temps de faire quelques courses et t\u00e9l\u00e9charger les cartes d\u00e9taill\u00e9es Canada et USA sur mon GARMIN. Figurez-vous que je n'avais pas v\u00e9rifi\u00e9 \ud83d\ude43 avant d'embarquer. Et je vous dis pas la gal\u00e8re pour trouver une bonne \u00e2me et un ordi. Les cybercaf\u00e9s sont de l'histoire ancienne (il faut un ordi \ud83d\ude33). On me propose la biblioth\u00e8que communale (ferm\u00e9e). Bref tout est entr\u00e9 dans l'ordre gr\u00e2ce \u00e0 Gayle \ud83d\ude4f gente dame qui tient un magasin de flanelle. Improbable non?</p> <p>Et sorti de la ville j'entre dans un autre monde. Un parcours de toute beaut\u00e9, grandiose et pas un chat. Juste une perdrix qui s'envole (et me fiche une belle frousse).</p> <p>Un parcours aussi avec des pi\u00e8ges. Sur le sable \u00e7a avance mais avec la vitesse on risque de mal estimer les creux qui parfois sont tr\u00e8s raides et pourraient bloquer la roue avant. Sur les pierres \u00e7a secoue et certaines peuvent \u00eatre grosses. On s'ennuie pas et je me rince les yeux de ces espaces sauvages.</p> <p>Fin de journ\u00e9e sur \"autoroute de gravier\" (40m de large). Les 4x4 provoquent beaucoup de poussi\u00e8re. La piste est \"gondol\u00e9e\" style papier carton. \u00c7a secoue. Je comprends pourquoi il y a un march\u00e9 pour les selles suspendues.</p> <p>Je termine sur un camping r\u00e9serv\u00e9 aux cyclistes. On s'auto-inscrit et on plante sa tente. C'est rudimentaire mais r\u00e9serv\u00e9 aux \"hikers/bikers\" donc pas complet. WC s\u00e8ches. Pas d'eau. Je vais filtrer l'eau du petit lac. Le tarif est toujours aux alentours de 30 $ canadiens. Je fais connaissance avec un Australien qui a commenc\u00e9 aujourd'hui aussi. Mais qui ira plus lentement (et plus loin). Il a un beau Surly cadre acier, cintre Jones Bar. J'apprends qu'en Australie apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 7 ans dans la m\u00eame entreprise on a droit \u00e0 6 mois de cong\u00e9s pay\u00e9s. \u00c7a fait r\u00e9fl\u00e9chir?</p> <p>La tente est au bord du lac (les moustiques aussi) - c'est beau. La nuit est bien fra\u00eeche, je suis bien dans ma tente et dans mon quilt (je vous expliquerai une autre fois).</p> <p> </p>"},{"location":"blog/day30/","title":"Cow-Girl","text":""},{"location":"blog/day30/#cow-girl","title":"Cow-Girl","text":"<p>Je quitte Salida en fin d'apr\u00e8s-midi. Le v\u00e9lo est \u00e0 nouveau op\u00e9rationnel. Je dors pas loin, puis encha\u00eene 2 cols de plus de 3000m. Je croise ma 1ere Cow-Girl! Il pleut tous les apr\u00e8s-midi mais le temps va vers du mieux.</p>"},{"location":"blog/day30/#la-gente-feminine","title":"la gente f\u00e9minine","text":"<p>Bien qu'on soit loin de la parit\u00e9, j'ai crois\u00e9 beaucoup de femmes qui randonnaient la CDT (tr\u00e8s dur et surtout sauvage), qui font la Divide (autant en couple que seules aussi). Une femme m\u00e9canicienne-v\u00e9lo. Une cow-girl qui savait diriger ses vaches! Et il y a aussi une femme candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence \ud83d\ude01. Bref il n'y a pas de limite et je trouve \u00e7a assez chouette. J'esp\u00e8re pouvoir donner envie aussi \u00e0 des femmes d'aller au bout de leur r\u00eave d'aventure, sous toute ses formes. </p>"},{"location":"blog/day30/#reve","title":"R\u00eave","text":"<p>Le paysage change doucement. Moins d'animaux, je commence \u00e0 discerner des falaises dans les prairies mais les photos sont pas encore parlantes. Les pistes mentionnent des noms de tribus indiennes comme les Comanches ou les Apaches. Cela fait remonter des r\u00eaves d'enfance en ce qui me concerne, grand lecteur des aventures \u00e9crites par Karl May par exemple ou de BD comme Blueberry ou Comanche justement. J'esp\u00e8re me plonger dans cette ambiance bient\u00f4t!</p>"},{"location":"blog/day30/#meteo","title":"M\u00e9t\u00e9o","text":"<p>Il pleut tous les jours. J'essaie de planifier un peu. Il faut que vers la fin de la semaine le beau se stabilise sinon ce sera gal\u00e8re au Nouveau-Mexique. J'attends aussi une pi\u00e8ce pour le v\u00e9lo, Andrew de Absolute Bikes \u00e0 Salida a fait un travail remarquable (d\u00e9montage int\u00e9gral du d\u00e9railleur Campi EKAR). Mais pour l'axe arri\u00e8re, une pi\u00e8ce s'est perdue dans un des bike-shop pr\u00e9c\u00e9dents. On a bricol\u00e9 comme on a pu, je tente de me faire livrer la pi\u00e8ce d'origine Tailfin, j'esp\u00e8re que \u00e7a va aller !</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day31/","title":"Del Norte - le Colorado sauvage","text":""},{"location":"blog/day31/#del-norte-le-colorado-sauvage","title":"Del Norte - le Colorado sauvage","text":"<p>Je plie la tente \u26fa\ufe0f encore humide des pluies nocturnes, au son des coyotes. Un col \u00e0 passer dans le gris matinal, puis longue descente. Vers la Garita. Je poursuis vers Del Norte, le soleil se montre enfin. Les roches deviennent color\u00e9es, je passe le Rio Grande. Quelques courses puis bivouac dans la mont\u00e9e de l'Indiana Pass.</p>"},{"location":"blog/day31/#je-retrouve-le-sourire","title":"Je retrouve le sourire","text":"<p>Ces derniers jours manquaient de nouveaut\u00e9. Mais cet apr\u00e8s-midi, le soleil et le beau temps reviennent. Le Colorado se met \u00e0 ressembler au Colorado comme on l'imagine. La trace devient ludique et joyeuse. Single trail. C'est top.</p>"},{"location":"blog/day31/#ce-qui-est-devant","title":"Ce qui est devant","text":"<p>Cette partie contient un maximum de d\u00e9nivel\u00e9 (2'000m tous les 100km au lieu des 1'000m de ces derniers temps). Je sais pas encore le rythme que je pourrais prendre. Je dois augmenter mes r\u00e9serves en eau car cela redevient un peu aride aussi. Et le terrain \u00e9volue aussi. Plus de pierres et de sable. J'ai eu un avant go\u00fbt de la peanut butter sur mes pneus aujourd'hui.</p>"},{"location":"blog/day31/#reprendre-un-rythme","title":"Reprendre un rythme","text":"<p>Je me disais aujourd'hui que je passais cette difficult\u00e9 du 30eme kilom\u00e8tre du marathon. Le gros est fait, mais il faut puiser dans les r\u00e9serves pour se relancer en visant l'arriv\u00e9e. Mais tout le monde me dit que le Nouveau-Mexique est tr\u00e8s beau donc \u00e7a me motive. J'essaie aussi de plus manger pour trouver un meilleur \u00e9quilibre \ud83d\ude01.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day32/","title":"Altus Maximus","text":""},{"location":"blog/day32/#altus-maximus","title":"Altus Maximus","text":"<p>J'attaque l'Indiana Pass qui culmine les cols de la Divide. Longue mont\u00e9e mais il fait beau. Derri\u00e8re \u00e7a plonge pour ensuite longer une belle rivi\u00e8re. Vue sur des flancs de montagne hauts en couleur (riches en fer). Pause \u00e0 Platoro. Puis la Manga Pass: bivouac sur la fronti\u00e8re, je dors au Nouveau-Mexique!</p>"},{"location":"blog/day32/#indiana-pass","title":"Indiana Pass","text":"<p>\u00c7a grimpe! Aujourd'hui j'ai cumul\u00e9 2'200m de D+. Je me prom\u00e8ne entre 2'500 et 3'500m. M\u00eame en \u00e9tant acclimat\u00e9, c'est dur. Il faut s'accrocher dans les mont\u00e9es!</p>"},{"location":"blog/day32/#aventure-toujours","title":"Aventure, toujours","text":"<p>Je retrouve des sensations. Aujourd'hui la trace est plus sauvage, toujours pas de r\u00e9seau (d\u00e9sol\u00e9 pour le manque de news. Mais c'est ce qui me donne la banane: \u00eatre nomade seul sur mon v\u00e9lo, \u00e0 me d\u00e9battre avec l'aventure qui change chaque jour. Explorer et repousser mes limites. Appr\u00e9cier l'environnement vivifiant, la nature brute. \ud83d\udcaa!</p>"},{"location":"blog/day32/#la-suite","title":"La suite","text":"<p>J'ai besoin de retrouver du r\u00e9seau pour bien situer mes options. Entre Abiquiu, Cuba et Grants c'est compliqu\u00e9. Au pire je prends la route, si la piste est pas praticable. Je vise El Rito et Abiquiu les prochaines 48h. Il me reste un peu plus de 1'000km jusqu'\u00e0 la fronti\u00e8re. Mais c'est le d\u00e9nivel\u00e9 qui donnera le rythme. \u00c0 suivre...</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day33/","title":"Land of enchantement - really?","text":""},{"location":"blog/day33/#land-of-enchantement-really","title":"Land of enchantement - really?","text":"<p>Je suis dans le Land of Enchantment, mon dernier \u00e9tat am\u00e9ricain avant la fronti\u00e8re \ud83d\udcaa. \u00c7a se corse - je go\u00fbte rapidement au relief particulier des Tusa Mountain. J'\u00e9chappe \u00e0 la pluie mais pas le terrain sur lequel passe ma trace. Je m'embourbe et perd un temps fou \u00e0 d\u00e9passer le bourbier de la peanut butter. L'aventure et le d\u00e9fi sont au rendez-vous!</p>"},{"location":"blog/day33/#defiant","title":"Defiant","text":"<p>La piste est totalement impraticable! Beaucoup de caillasse, hop je suis souple et monte en danseuse. Le Gravel est styl\u00e9 pour \u00e7a \ud83d\udd7a. Mais \u00e7a grimpe et bient\u00f4t je me trouve dans un lit de pierres. Je dois pousser. Dans la descente, mon v\u00e9lo bondit dans tous les sens. C'est plut\u00f4t hard rock fa\u00e7on AC/DC en mode acc\u00e9l\u00e9r\u00e9. On oublie la souplesse... je prie que rien ne casse.</p>"},{"location":"blog/day33/#lacher-prise","title":"L\u00e2cher prise","text":"<p>Impossible de contr\u00f4ler aujourd'hui. Ma moyenne est ridicule. Mais c'est pas grave, mon esprit combatif me porte. Peu importe jusque quand et o\u00f9, j'avance. Je fais le vide et prend les difficult\u00e9s \u00e0 bras le corps. Je fais le fakir sur la selle, j'acc\u00e9l\u00e8re en descente, je pousse quand \u00e7a avance plus. J'\u00e9vite les flaques, la boue. </p>"},{"location":"blog/day33/#peanut-butter","title":"Peanut Butter","text":"<p>Je prends de la vitesse, tiens une trace de roue de v\u00e9lo? Je me dis que je vais la rattraper. Et l\u00e0, je vois rien venir, la surface avait l'air juste sablonneuse, mais \u00e7a colle aux roues, je fais un travers et patatra c'est la gamelle. Bon le genou est un peu \u00e9corch\u00e9, j'aurais des bleus, rien de grave. Sauf que... le v\u00e9lo repart pas. Je pousse 1m50 et la roue est bloqu\u00e9e. La boue colle \u00e0 la roue et s'\u00e9paissit. Je vais sur le bord il y a quelques pierres. Ben les pierres se collent aussi \u00e0 la roue! \ud83d\ude31. Je prends un b\u00e2ton pour d\u00e9gager cette boue. Je refais 1m. Bon l\u00e0 il faut r\u00e9fl\u00e9chir aux options... Bient\u00f4t la nuit, pas l'intention de m'\u00e9terniser. Je pousse/nettoie, je porte. C'est vraiment la gal\u00e8re et je mets 1h30 \u00e0 m'en sortir. Mais je m'en suis sorti, c'est ce qui compte. Je roule un peu de nuit pour refaire un peu de mon retard.</p> <p>Demain je vise un lodge \u00e0 Abiquiu. La m\u00e9t\u00e9o s'am\u00e9liore pas assez, je vais probablement adapter mon parcours des prochains jours (Cuba, Grant). Inutile de pers\u00e9v\u00e9rer avec la peanut butter, j'ai appris ma le\u00e7on \ud83d\ude09.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day34/","title":"Abiquiu Lodge","text":""},{"location":"blog/day34/#abiquiu-lodge","title":"Abiquiu Lodge","text":"<p>Je repars du Hopewell Lake Campground et d\u00e9couvre les couleurs de New Mexico mais aussi le contraste avec le Colorado. Je passe El Rito et m'arr\u00eate \u00e0 Abiquiu apr\u00e8s un tron\u00e7on pav\u00e9 et vent arri\u00e8re sympa. Je pr\u00e9vois une fin d'apr\u00e8s-midi reposant car demain sera un gros morceau. Je retrouve K.K et sa femme Gomathi, le v\u00e9lo c'est aussi une communaut\u00e9.</p>"},{"location":"blog/day34/#new-mexico","title":"New Mexico","text":"<p>La piste est roulante, je passe Ca\u00f1on Plazza puis El Rito. Des villages o\u00f9 on voit un autre niveau de vie. D'ailleurs il y a personne ou quasi. Le restaurant o\u00f9 je pensais manger une morce ouvre \u00e0 13h30 et il est juste midi. Les paysages du sud se d\u00e9couvrent. J'arrive \u00e0 Abiquiu le long du Rio Chama. En fait - ce village consiste en diff\u00e9rents b\u00e2timents et services qui se succ\u00e8dent tous les 300m le long du Highway. \u00c7a manque un peu de vie.</p>"},{"location":"blog/day34/#abiquiu-inn","title":"Abiquiu Inn","text":"<p>Le lodge est super. Tarif cycliste si on appelle avant (pas dispo sur internet). Un tuyau de divider \ud83d\ude09. Je tombe sur un couple crois\u00e9 avant Salida, ils ont raccourci de 2 jours et terminent leur parcours. Comme beaucoup, ils font la GDMBR par section sur plusieurs ann\u00e9es.</p>"},{"location":"blog/day34/#la-communaute-velo","title":"La communaut\u00e9 v\u00e9lo","text":"<p>Il y a ces rencontres qui ont beaucoup de charme en v\u00e9lo. Je l'ai d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu au Lama Ranch. On se retrouve avec K.K. Et Gomitha au d\u00eener, on partage nos exp\u00e9riences et on fait connaissance. Ils ont aussi un parcours dans les t\u00e9l\u00e9coms. Mais c'est surtout cette humilit\u00e9 face \u00e0 un d\u00e9fi monumental comme la GDMBR qui cr\u00e9e aussi une complicit\u00e9. K.K. conna\u00eet la trace et me pousse \u00e0 partir au lever du jour (dur pour moi). Ils me donnent aussi une partie de la nourriture qui leur reste. Tr\u00e8s chouette moment.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p>\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 si vous avez \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le jusqu'ici, un commentaire est bienvenu! \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 if you followed me until here, a comment will be welcome! &gt;&gt; Click here</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day35/","title":"Abiquiu to Cuba","text":""},{"location":"blog/day35/#abiquiu-to-cuba","title":"Abiquiu to Cuba","text":"<p>Finalement la m\u00e9t\u00e9o semble tenir et je me lance sur la trace vers Cuba. Grosse \u00e9tape (125km et 2'400m de mont\u00e9e) je d\u00e9colle vers 6h30, record pour moi. La mont\u00e9e est r\u00e9put\u00e9e \u00eatre la plus difficile (terrain, longueur) de la GDMBR. Super parcours, heureux de pas avoir fait le d\u00e9tour route comme d'autres. Au bout de la mont\u00e9e je l\u00e8ve les bras au ciel \ud83d\udcaa.</p>"},{"location":"blog/day35/#de-abiquiu-a-cuba","title":"de Abiquiu \u00e0 Cuba","text":"<p>Le d\u00e9but se passe bien, c'est assez roulant. Mais ensuite le terrain devient compliqu\u00e9. Sable, pierres volcaniques (tranchantes), dalles de rocher. En tout il y a 25 miles de mont\u00e9e et j'arrive au bout \u00e0 12h30. C'est la derni\u00e8re fois que je d\u00e9passe les 3'000m. Je serre les dents et ne l\u00e2che rien. Incroyable tout ce que le Gravel sait faire. Ils recommandent un v\u00e9lo suspendu (fourche t\u00e9lescopique qui amortit et pneus larges) mais c'est pass\u00e9 \ud83d\ude05. A l'arriv\u00e9e je l\u00e8ve les bras au ciel et pousse un cri de victoire. Je veux bien \u00eatre humble mais l\u00e0 c'est m\u00e9rit\u00e9, en toute modestie \u263a\ufe0f.</p> <p>L'apr\u00e8s-midi est une succession de mont\u00e9es et de petites descentes. Il faut encore aller chercher 1'000m de d\u00e9nivel\u00e9 suppl\u00e9mentaire avant de profiter de la descente vers Cuba (sur route mais l\u00e0 \u00e7a fait 15km de plaisir). </p>"},{"location":"blog/day35/#la-suite","title":"La suite","text":"<p>Je continue de planifier. La m\u00e9t\u00e9o m'ennuie. Pluie/orage en fin de journ\u00e9e. Depuis Cuba ils recommandent fortement la route pav\u00e9e vers la r\u00e9serve indienne Chico comme route alternative pour arriver \u00e0 Grants. Le parcours par la piste a un fort enjeu peanut butter. Je vais d\u00e9cider \u00e0 la derni\u00e8re minute.</p> <p>La fronti\u00e8re est en ligne de mire, apr\u00e8s Grants il reste plus que 2 villes (Pie Town et Silver City). Mais ils annoncent aussi du vent d'Est (donc lat\u00e9ral pour moi) avec des rafales \u00e0 40km/h. Je sens que \u00e7a va \u00eatre sport jusqu'au bout!</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p>\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 si vous avez \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le jusqu'ici, un commentaire est bienvenu! \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 if you followed me until here, a comment will be welcome! &gt;&gt; Click here</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day36/","title":"Deserticus","text":""},{"location":"blog/day36/#deserticus","title":"Deserticus","text":"<p>Je quitte Cuba en faisant le pari qu'il ne pleuvra pas. Je pars fin de matin\u00e9e pour aussi m'assurer que tout est sec. Le parcours est magnifiquement sauvage. Sable, roches, \ud83c\udf35, personne. Juste une difficult\u00e9: pas assez d'eau, je la trouve qu'en fin de journ\u00e9e. Je pose mon bivouac en pr\u00e9vision de la mont\u00e9e qui m'am\u00e8nera \u00e0 Grants demain.</p>"},{"location":"blog/day36/#sauvage-et-beau","title":"Sauvage et beau","text":"<p>La piste est belle et je trace vite avec du vent de dos. Les paysages sont magnifiques. Je vous mets un max de photos, difficile de choisir. Essayez d'imaginer!</p>"},{"location":"blog/day36/#les-defis-du-jour","title":"Les d\u00e9fis du jour","text":"<p>D'abord, je me rends compte que les points d'eau sont tr\u00e8s relatifs. L'eau est tout sauf claire. \u00c7a donne pas envie mais finit par me stresser. Je me r\u00e9signe en me disant que filtre+micropure+bouillir devrait aller. A la tomb\u00e9e de la nuit je trouve enfin de l'eau claire \ud83d\ude4f. </p> <p>Sinon, je me dis toujours que la vitesse est mon alli\u00e9e. Sauf quand on arrive dans un tas de sable. Ou quand il y a une grosse crevasse en travers de la piste. Pas mal de gamelles (3-4) mais j'apprends \u00e0 tomber sur le sable. Les cactus piquent un peu quand m\u00eame.</p>"},{"location":"blog/day36/#la-surprise","title":"La surprise","text":"<p>Le soleil devient rasant et l\u00e0 j'entends un gros crissement sur ma droite. Je ralentis et regarde: gros serpent (rattlesnake, crotale, \ud83d\udc0d \u00e0 sonnette). J'\u00e9tais press\u00e9 et il semblait bien occup\u00e9 aussi, j'ai fil\u00e9. Pas eu la pr\u00e9sence d'esprit de prendre la photo. J'ai dormi sous tente du coup \ud83d\udc4d \ud83d\ude01.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p>\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 si vous avez \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le jusqu'ici, un commentaire est bienvenu! \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 if you followed me until here, a comment will be welcome! &gt;&gt; Click here</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day37/","title":"Grants","text":""},{"location":"blog/day37/#grants","title":"Grants","text":"<p>Je termine la travers\u00e9e de Mesa Chivato et Chaco Mesa. Apr\u00e8s le beau pic de Cerro Alesna, j'ai encore une mont\u00e9e dans les montagnes San Mateo puis j'arrive dans Grants. La route historique 66 longe la ville. Mes jambes ont pris cher. Apr\u00e8s quelques courses je repars pour bivouaquer sur le chemin de Pie Town. Cela aura \u00e9t\u00e9 une journ\u00e9e de transition.</p>"},{"location":"blog/day37/#montagnes-san-mateo","title":"Montagnes San Mateo","text":"<p>La mont\u00e9e depuis mon bivouac est rude et pourtant pas difficile. Je sens mes jambes qui fatiguent plus que d'habitude. J'accuse le coup des deux derniers jours. Un zeste de peanut butter m'ach\u00e8ve dans l'effort mais je suis r\u00e9compens\u00e9 par une longue descente.</p>"},{"location":"blog/day37/#grants_1","title":"Grants","text":"<p>A l'entr\u00e9e de la ville je longe une maison de redressement, bard\u00e9e de barbel\u00e9s et d'un mirador. Je fais des courses pour tenir 2 jours en autonomie et je m'accorde une pause pizza. Je lave mon v\u00e9lo qui en a bien besoin. Puis c'est reparti.</p>"},{"location":"blog/day37/#en-route-pour-pie-town","title":"En route pour Pie Town","text":"<p>Je commence \u00e0 planifier la fin du voyage. La fronti\u00e8re serait pour le 5 ou 6 septembre. Je contacte Jeffrey qui se sp\u00e9cialise dans l'assistance logistique pour ceux qui arrivent \u00e0 Antelope Wells o\u00f9 il n'y a strictement rien et qui veulent pas repartir \u00e0 v\u00e9lo. \u00c0 voir comment tout cela va se mettre en place.</p> <p>Je m'arr\u00eate et dors juste avec ma tente mesh (moustiquaire). J'admire les \u00e9toiles au-dessus de ma t\u00eate !</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p>\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 si vous avez \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le jusqu'ici, un commentaire est bienvenu! \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 if you followed me until here, a comment will be welcome! &gt;&gt; Click here</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day38/","title":"Pie Town and Toaster House","text":""},{"location":"blog/day38/#pie-town-and-toaster-house","title":"Pie Town and Toaster House","text":"<p>La trace m'emm\u00e8ne dans les badlands du parc Malpais. Le terrain est tr\u00e8s volcanique. Je me prends beaucoup de pointes de cactus dans les pneus qui commencent \u00e0 accuser les kilom\u00e8tres. Sympa de d\u00e9passer un groupe de Fran\u00e7ais, un Suisse des Grisons et de retomber sur Sarah que j'ai crois\u00e9 d\u00e9j\u00e0. Tout ce petit monde se retrouve \u00e0 Pie Town, dans le Toaster House...</p>"},{"location":"blog/day38/#badlands-du-parc-malpais","title":"Badlands du Parc Malpais","text":"<p>Matin\u00e9e dans le parc Malpais. Terrain volcanique mais surtout je vois des t\u00e2ches blanches sur ma roue avant. Sur un v\u00e9lo, un nouveau d\u00e9tail se doit d'\u00eatre regard\u00e9 assez vite. Il s'av\u00e8re que ce sont des \u00e9pines de cactus plant\u00e9es dans le pneu. J'en retire une, fuite d'air direct qui se colmate avec le sealant, le liquide qui est dans le pneu (il n'y a plus de chambre \u00e0 air si ce n'est de secours). Je retire les autres. Je repars et 5mn plus tard, une dizaine de nouvelles \u00e9pines plant\u00e9es \ud83d\ude33. \u00c0 force de colmatages, le pneu commence \u00e0 \u00eatre mou et je regonfle. Je vois au passage que le pneu est bien us\u00e9, j'entame la partie gomme souple du profil \ud83c\udf35\ud83d\ude31. Faut que \u00e7a tienne encore 500 bornes!</p>"},{"location":"blog/day38/#pie-town","title":"Pie Town","text":"<p>Un joli groupe se retrouve de mani\u00e8re impromptue (8 en tout). Pie Town se vante d'avoir de tr\u00e8s bons g\u00e2teaux, concours pr\u00e9vu mi-septembre. Les 2 restaurants-caf\u00e9s sont ouverts (alors que c'est labour day). Tout le monde en profite. Je discute avec Sarah que je croise pour la 3\u00e8me fois. Elle combine GDMBR et Tour Divide ce qui donne un parcours plus roulant. Mais elle est aussi rapide et sur Trackleader. Son copain vient la r\u00e9cup\u00e9rer \u00e0 la fronti\u00e8re plus tard que mon planning mais on va essayer de rouler ensemble jusque Silver City.</p>"},{"location":"blog/day38/#toaster-house","title":"Toaster House","text":"<p>C'est une maison \u00e0 Pie Town qui est une donation. On y trouve de tout pour hikers et bikers. Et surtout l'entr\u00e9e est bard\u00e9e de (...) toasters! C'est simple mais cela permet d'avoir un toit, salle de bain, cuisine. On vient et on s'installe. C'est un peu \u00e9trange. On peut dormir dedans mais je plante ma tente (mesh) dehors. Plus simple. Demain, d\u00e9part matinal, je d\u00e9rangerai personne. Les prochaines \u00e9tapes je veux faire tourner le chrono! Ce sera \u00e0 nouveau sauvage (peu d'eau claire, pas de ravitaillement avant 260km, 3\u00b4800m D+, derni\u00e8res grimpettes avant le grand plat qui m'emm\u00e8ne \u00e0 la fronti\u00e8re).</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p>\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 si vous avez \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le jusqu'ici, un commentaire est bienvenu! \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 if you followed me until here, a comment will be welcome! &gt;&gt; Click here</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day39/","title":"Beaverhead Ranch","text":""},{"location":"blog/day39/#beaverhead-ranch","title":"Beaverhead Ranch","text":"<p>La trace du jour nous emm\u00e8ne dans les plaines de San Agustin. La journ\u00e9e est magnifique, peu de d\u00e9nivel\u00e9, nous avan\u00e7ons \u00e0 un bon rythme avec Sarah. Mais le Suisse des Grisons nous d\u00e9passe,  on le retrouve 155km plus tard au Beaverhead Ranch. Il \u00e9tait dans l'\u00e9quipe de Nino Schurter, \u00e7a explique un peu \ud83d\ude01. Le ranch h\u00e9berge des chasseurs, il y a une salle des troph\u00e9es qui fait r\u00e9fl\u00e9chir \ud83e\udd14. Accueil impeccable autrement, demain on vise Silver City \u00e0 3. Sympa aussi de rouler \u00e0 plusieurs.</p>"},{"location":"blog/day39/#paysage-de-plaines","title":"Paysage de plaines","text":"<p>Peu de d\u00e9nivel\u00e9 (1'200m, on se rattrapera demain) mais beaux paysages. Petite for\u00eat mais surtout je retiens ces immenses \u00e9tendues. Quelques falaises aussi. </p>"},{"location":"blog/day39/#beaverhead-ranch_1","title":"Beaverhead Ranch","text":"<p>Sur le parcours l'eau est \u00e0 nouveau limit\u00e9e. Et vu la chaleur, je consomme vite. On d\u00e9cide de demander au ranch si on peut refaire le plein, car il y a un 2\u00e8me jour \u00e0 g\u00e9rer. Au final on peut camper sur place, se doucher, d\u00eener et petit-d\u00e9jeuner. Il y a un service car un groupe de chausseurs est sur le ranch, ils chassent l'Elan au tir \u00e0 l'arc. Dans le ranch il y a une salle de troph\u00e9es, je vous laisse d\u00e9couvrir en image.</p>"},{"location":"blog/day39/#voie-lactee","title":"Voie Lact\u00e9e","text":"<p>La soir\u00e9e se termine par un concours photos. Il n'y a aucune lune et la Voie lact\u00e9e est particuli\u00e8rement visible. Avec nos t\u00e9l\u00e9phones mobiles et quelques r\u00e9glages, le r\u00e9sultat est surprenant.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p>\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 si vous avez \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le jusqu'ici, un commentaire est bienvenu! \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 if you followed me until here, a comment will be welcome! &gt;&gt; Click here</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day4/","title":"the King","text":""},{"location":"blog/day4/#the-king","title":"the King","text":"<p>A peine parti, c'est la grosse rencontre du jour : mon 1er Grizzly. \u00c7a claque direct, je vous dis pas apr\u00e8s le p\u00e9dalage va tout seul (adr\u00e9naline+joie). Mais le reste de la journ\u00e9e est aussi magnifique et surtout \u00e7a roule et je peux enfin augmenter ma moyenne.</p> <p>Je quitte mon petit lac et reprend l'autoroute \u00e0 gravier. Moins de voitures, il ralentissent au passage. Et l\u00e0 une dame que je croise crie \"ouahouaw\". C'est bruyant le gravier et les moteurs de 4x4. Mais au ton, \u00e7a sonnait pas vraiment comme un \"bonne route\". Je tergiverse et 5mn plus tard 2 voitures \u00e0 l'arr\u00eat. Serait-ce vraiment un ours? Je m'approche en me pla\u00e7ant bien derri\u00e8re la voiture pour me prot\u00e9ger. Punaise - c'est le gros calibre. Je prends vite des photos, top il l\u00e8ve la t\u00eate trop sympa. Mais il nous ignore totalement. Majestueux jusqu'au bout. Je file et \u00e7a p\u00e9dale tout seul dis donc.</p> <p>Apr\u00e8s 30km je retrouve enfin de la piste cyclable puis du vrai trail. Et non seulement il y a le paysage, mais je m'\u00e9clate sur le v\u00e9lo. Je vise les 120km. Le trail \"Elk Pass\" est superbement interminable, avec des petites mont\u00e9es et des longues descentes. </p> <p>J'arrive sur Elkford - un peu fatigu\u00e9 (apr\u00e8s 7h sur le v\u00e9lo et 120km). Hop et tiens, encore 6km de parcours VTT, style rod\u00e9o. Il y a pas \u00e0 dire - il faut respecter mon v\u00e9lo, il encaisse bien. </p> <p>Que me r\u00e9servera la journ\u00e9e de demain? Dans 2 jours je pense passer la fronti\u00e8re avec les USA. Il faut aussi que j'augmente ma moyenne. Maintenant repos!</p> <p>ps. Hier je n'avais aucune couverture de r\u00e9seau mobile... parfois les nouvelles sont donc d\u00e9cal\u00e9es. Mais les cartes GPS montrent toujours ma progression en temps r\u00e9el!</p> <p> </p>"},{"location":"blog/day40/","title":"Camaraderie","text":""},{"location":"blog/day40/#camaraderie","title":"Camaraderie","text":"<p>Difficile de quitter Beaverhead. D\u00eener, petit-d\u00e9jeuner et burritos \u00e0 l'emporter, tout nous a \u00e9t\u00e9 offert. Sarah insiste que l'endroit est probablement le plus proche du American way. On se lance sur Gila National Forest, encha\u00eenement de mont\u00e9es et de descentes sur du gros gravier dans la chaleur. Cette derni\u00e8re difficult\u00e9 est \u00e9pic\u00e9e \ud83c\udf36\ufe0f.</p>"},{"location":"blog/day40/#une-equipe-qui-depote","title":"Une \u00e9quipe qui d\u00e9pote!","text":"<p>Et voil\u00e0 3 Great Dividers avec des parcours si diff\u00e9rent. Chacun en solo. Mais pour cette journ\u00e9e - nous roulons ensemble. Chacun attaque la prochaine mont\u00e9e \u00e0 tour de r\u00f4le, nos jambes bien entra\u00een\u00e9es tournent vite, on s'attend aux sommets. On pousse des cris dans les descentes, je vous dis pas le nombre de virages serr\u00e9s dans la caillasse qui se n\u00e9gocient avec des freinages d'\u00e9quilibriste \ud83d\ude05. Il y a pas \u00e0 dire, la Divide a fait de nous des sacr\u00e9s riders \ud83d\udcaa.</p>"},{"location":"blog/day40/#camaraderie_1","title":"Camaraderie","text":"<p>Ensemble on est plus fort. Chacun se donne avec un respect immense pour les deux autres, la performance ne compte pas et n\u00e9anmoins cette envie de donner ce qu'on a de meilleur nous transcende. Cette journ\u00e9e sous un gros soleil qui plombe sera un r\u00e9gal et m\u00e9morable. J'ai fait ce projet en solo mais je suis reconnaissant d'avoir aussi pu vivre cette journ\u00e9e avec mes camarades du jour. La communaut\u00e9 v\u00e9lo a parl\u00e9 \u00e0 nouveau. Au passage - jetez un bon regard au v\u00e9lo de Gian-Andrea. J'arrive \u00e0 peine \u00e0 le soulever ! Ce v\u00e9lo a fait Australie, Tadjikistan, Canada, Norv\u00e8ge  et la Divide. Et pourtant Gian a fait une des grosses grimpettes du jour (largement) en t\u00eate. \u00c9norme et tr\u00e8s chouette que ce trio impromptu soit aussi coh\u00e9rent (10 ans d'\u00e9cart entre chacun de nous). On s'arr\u00eate \u00e0 Lake Roberts et on d\u00e9valise les pots de glace du petit shop local (qui ouvre rien que pour nous). </p>"},{"location":"blog/day40/#ce-qui-est-devant","title":"Ce qui est devant","text":"<p>La fronti\u00e8re est l\u00e0. Chacun de nous sent un changement imminent approcher. Les \u00e9motions sont vari\u00e9es. Il reste une derni\u00e8re mont\u00e9e puis Silver City, le d\u00e9sert et l'arriv\u00e9e \u00e0 Antelope Wells. Demain je fais mon marathon solo, je dors et termine vendredi matin. La logistique est en place, j'attends une derni\u00e8re confirmation. Mais si tout va bien, je suis \u00e0 San Diego samedi. Le vol de retour d\u00e9colle le 10 septembre. Stay Tuned \ud83e\udd1ej'y suis presque! Esp\u00e9rez pour moi que je doive pas trop batailler contre le vent!</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p>\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 si vous avez \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le jusqu'ici, un commentaire est bienvenu! \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 if you followed me until here, a comment will be welcome! &gt;&gt; Click here</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day41/","title":"Hachita","text":""},{"location":"blog/day41/#hachita","title":"Hachita","text":"<p>Nous quittons Lake Roberts en trio pour une derni\u00e8re mont\u00e9e, toujours aussi chouette. \u00c9trange de voir sur le GPS la fin qui approche, les derni\u00e8res mont\u00e9es se comptent sur les doigts de la main. On quitte les montagnes, for\u00eats et Gila Parc d\u00e9finitivement. Je continue seul, passe Silver City (assez sympa au demeurant) et attaque mon marathon. 188km sous un soleil qui cogne. Vent difficile parfois mais OK. J'ai beaucoup bu. Je m'arr\u00eate nuit tomb\u00e9e \u00e0 Hachita et tombe sur un groupe de Suisses partis fin juin. Il reste 70km \ud83d\udcaa.</p>"},{"location":"blog/day41/#le-trio-se-fait-encore-plaisir","title":"Le trio se fait encore plaisir","text":"<p>D\u00e9part 8h et derni\u00e8re c\u00f4te (600m D+). Tr\u00e8s belle mont\u00e9e sur route, paysages magnifiques sur des collines du parc Gila. Il fait vite chaud. Les adieux de font devant le saloon de Pinos Altos. Sarah et Gian vont encore prendre du repos \u00e0 Silver City.</p>"},{"location":"blog/day41/#gros-effort","title":"Gros effort","text":"<p>Il me reste 155km \u00e0 parcourir aujourd'hui. Je me lance, passe Silver City qui a un centre ville assez joli, qui rappelle Salida. Un bon point de chute. La sortie de ville se fait sur du petit chemin, single trail. Ceux qui font la trace ont \u00e9t\u00e9 joueur. Pour finir sur des pistes sablonneuses dans un paysage d\u00e9sertique. Voyez les photos, je bois tout ce que je peux et continue de p\u00e9daler.</p>"},{"location":"blog/day41/#hachita_1","title":"Hachita","text":"<p>J'arrive apr\u00e8s le coucher du soleil et dort dans le community center avec 4 autres Suisses. Demain je serai tr\u00e8s matinal. Je dois terminer le trait entam\u00e9 aujourd'hui: 70km et j'arrive \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Mexique. Pas beaucoup d'heures de r\u00e9cup\u00e9ration mais l'excitation compensera. J'ai beaucoup de peine \u00e0 me rendre compte que le compteur arrive \u00e0 z\u00e9ro. \u00c0 se demander s'il y aura une suite \ud83e\udd14\ud83d\ude09! En tout cas je me r\u00e9jouis aussi de retrouver famille et amis tout bient\u00f4t et j'ai bien envie d'un peu de repos \ud83d\ude01.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p>\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 si vous avez \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le jusqu'ici, un commentaire est bienvenu! \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 if you followed me until here, a comment will be welcome! &gt;&gt; Click here</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day42/","title":"Antelope Wells : clap de fin \ud83d\udcaa. Vraiment ?","text":""},{"location":"blog/day42/#antelope-wells-clap-de-fin-vraiment","title":"Antelope Wells : clap de fin \ud83d\udcaa. Vraiment ?","text":"<p>\u00c7a y est, c'est le jour du dernier coup de rein. Je pars \u00e0 l'aube pour \u00e9viter le vent et encha\u00eener mon programme. Le bitume devient gravier, le vent est g\u00e9rable, j'avance bien. Les \u00e9motions remontent au fur et \u00e0 mesure que je prends conscience que c'est la fin. Tant d'efforts, de joies, de privations, de moments de v\u00e9rit\u00e9. Oui - j'ai touch\u00e9 mes limites plus d'une fois dans cette aventure, mais je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 seul.</p>"},{"location":"blog/day42/#la-fin-du-trait","title":"La fin du trait","text":"<p>Le trajet est plut\u00f4t court, j'arrive pile \u00e0 10h. Jeffery de Hachita s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'assistance logistique car le poste fronti\u00e8re est au milieu de nulle-part. Chacun a besoin d'une solution d'extraction. Et je ne voulais pas repartir \u00e0 v\u00e9lo! Il arrive 15mn plus tard pour m'amener \u00e0 Deming.</p> <p>La fronti\u00e8re est facile \u00e0 rep\u00e9rer. Un mur interminable d\u00e9finit le territoire. Les clandestins se blessent en retombant. Je vois des radars, on me parle de drones, fronti\u00e8re ultra-surveill\u00e9e...</p>"},{"location":"blog/day42/#emotions","title":"\u00c9motions","text":"<p>Sur le chemin, les coups de p\u00e9dale se suivent et ne se ressemblent pas. Quelques explosions qui viennent des tripes, difficile de faire le tri. Je reviendrai dans les jours qui viennent pour remettre de l'ordre dans ce post. Mais l'\u00e9motion se transforme en fou rire lorsque je dois plisser les yeux pour  \u00eatre s\u00fbr que sur ma route se trouve bien une (...) tortue! Vous imaginez? Ce sera Antelope la bien-nomm\u00e9e et je la repose bien \u00e0 l'abri sur le c\u00f4t\u00e9 de la route.</p>"},{"location":"blog/day42/#merci","title":"Merci!","text":"<p>D'abord \u00e0 mon \u00e9pouse Val\u00e9rie pour m'avoir permis de faire cette longue aventure. Mes enfants. Aussi \u00e0 la famille, aux amis : \u00e0 tous ceux qui m'ont aussi encourag\u00e9 par un beau mot, un message. Merci pour vos pri\u00e8res, ce voyage m'a replac\u00e9 face \u00e0 mes essentiels et Dieu a toujours \u00e9t\u00e9 \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s. Au final : je me suis r\u00e9gal\u00e9.</p>"},{"location":"blog/day42/#clap-de-fin","title":"Clap de fin ?","text":"<p>Une de mes le\u00e7ons: un vrai voyage ne se termine jamais, mais se renouvelle chaque jour. On est jamais vraiment arriv\u00e9 et dans ce qui est devant, tout reste possible. C'est ce que je vais essayer de mettre en pratique! Et le v\u00e9lo-gravel-bikepacking-rencontres-d\u00e9fis est bien quelque chose que j'aime faire.</p> <p>Je tourne ma boussole: fini le sud, direction l'ouest avec San Diego. J'essaie de prendre 3 jours de repos avant mon vol de retour. Je loue une camionnette et c'est parti! </p> <p>Passez voir vers le 10/11 septembre, j'aurai certainement mis mes derni\u00e8res nouvelles sur le blog. Et me r\u00e9jouis de vous retrouver d'ici peu.</p> <p>En pens\u00e9es avec vous, amiti\u00e9s Christian.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p>\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 si vous avez \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le jusqu'ici, un commentaire est bienvenu! \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 if you followed me until here, a comment will be welcome! &gt;&gt; Click here</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day43/","title":"Sunset Post","text":""},{"location":"blog/day43/#sunset-post","title":"Sunset Post","text":"<p>San Diego vaut bien un d\u00e9tour! Je pose mon v\u00e9lo Salida dans le quartier Ocean Beach. Beachfront : je suis \u00e0 50m de la plage. Ambiance d\u00e9tendue, alternative voire hippie, surf. Je fais de tr\u00e8s chouettes rencontres, j'ai besoin de parler de mon aventure. Je fais aussi le plein de sensations sans \u00eatre tr\u00e8s entreprenant dans mes activit\u00e9s. 40 jours dans les \u00e9tendues sauvages, on s'enivre vite dans une grande ville.Le corps me montre sa fatigue. Un beau blues en somme : je suis pr\u00eat pour le retour!</p>"},{"location":"blog/day43/#rock-of-ages","title":"Rock of Ages","text":"<p>C'est dimanche, je d\u00e9cide de visiter une \u00e9glise locale. Quelle organisation! J'estime \u00e0 2'000 personnes la participation. Et il y a un 2eme service qui enchaine! La louange est impressionante et me touche beaucoup. Tout est remarquablement orchestr\u00e9. Je retiens diff\u00e9rentes choses, mais surtout que faire de la place dans son esprit comme j'ai eu la chance de pouvoir le faire, nous rapproche de l'essentiel, avec un discernement plus aigu et un autre regard.Comment faire pour prolonger cela \u00e0 mon retour? \ud83e\udd14</p>"},{"location":"blog/day43/#san-diego","title":"San Diego","text":"<p>Je d\u00e9couvre la ville. Je vous mets pas mal de photos pour le coup. Je me prom\u00e8ne dans mon quartier 2 jours et m'occupe d'emballer le v\u00e9lo le 3\u00e8me. Je fais connaissance avec Tim et Christel qui habitent ici depuis 6 ans. Un Fran\u00e7ais me parle de sa semaine au festival Burning Man dans le Nevada. Je tente une sortie v\u00e9lo mais me rends compte que rouler en ville, ce n'est plus la Divide... Je coupe court d'autant que j'ai de la peine \u00e0 suivre. Il faut rester concentr\u00e9 pour suivre le parcours en ville! Les grands espaces me manquent d\u00e9j\u00e0. En tout cas l'ambiance est \u00e0 la d\u00e9tente.</p>"},{"location":"blog/day43/#camaraderie-wrap-up","title":"Camaraderie - wrap-up","text":"<p>Je relis avec plaisir mon blog-journal, je prends des nouvelles. K.K et Gomitha sont d\u00e9j\u00e0 supers actifs. John &amp; John ont malheureusement abandonn\u00e9 assez vite (Ovando), mais devraient s'y remettre par sections. John-P\u00e8re fait construire une maison pr\u00e8s de Salida. Avec sa compagne ils ont gagn\u00e9 un voyage en Suisse, on risque de se revoir! Sarah est arriv\u00e9e le m\u00eame jour que moi dans la nuit apr\u00e8s 215km \ud83d\udcaa! Elle pense faire la version course l'ann\u00e9e prochaine, elle r\u00eave de se frotter au record f\u00e9minin de 18 jours en single speed (sans d\u00e9railleur). Quel courage. Gian a termin\u00e9 hier, j'esp\u00e8re rouler avec lui en Suisse \u263a\ufe0f.</p>"},{"location":"blog/day43/#et-moi","title":"Et moi?","text":"<p>D'abord un gros (genre \u00e9norm\u00e9ment gros) besoin de retrouver la famille \ud83e\udd70.</p> <p>Sur la forme, envie de passer voir un osth\u00e9o quand m\u00eame histoire de tout remettre en place. Et aussi se tester sur les grimpettes \u00e0 proximit\u00e9 (Barillette, Faucille etc...) puis faire des sorties (v\u00e9lo ou autre \u263a\ufe0f) avec les amis.</p> <p>Sur le fond, je vais chercher une prochaine \u00e9tape professionnelle plus en phase avec les priorit\u00e9s que je retiens de ma Divide (il faut r\u00eaver!). \u00c7a va bien m'occuper aussi. Je voudrais reprendre le blog et le compl\u00e9ter sous forme de bilans, conseils et faire une traduction en anglais avant de le promouvoir pour donner envie \u00e0 d'autres. Je voudrais aussi regarder de plus pr\u00e8s les aspects nutrition vs. effort. Mais tout cela en restant dans l'esprit Divide : garder le focus, concentrer l'\u00e9nergie l\u00e0 o\u00f9 il faut faire la diff\u00e9rence, surmonter les d\u00e9fis, profiter. J'esp\u00e8re pas perdre ma forme trop vite!</p> <p>Finalement il y a beaucoup \u00e0 d\u00e9couvrir, l'aventure continue.</p> <p>Encore merci \u00e0 vous tous, sp\u00e9cialement ceux qui m'ont aussi envoi un petit mot. \u00c0 tr\u00e8s bient\u00f4t pour des hugs et des \u00e9changes plus interactifs \ud83d\udc4a. Et surtout - dites moi quel sera votre prochain d\u00e9fi? \ud83d\ude09.</p> <p>cliquez sur les photos pour voir les commentaires</p> <p>\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 si vous avez \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le jusqu'ici, un commentaire est bienvenu! \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8 if you followed me until here, a comment will be welcome! &gt;&gt; Click here</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day5/","title":"the Titan","text":""},{"location":"blog/day5/#the-titan","title":"the Titan","text":"<p>Le pneu arri\u00e8re se d\u00e9gonfle, du coup je vise Fernie o\u00f9 il y a des m\u00e9canos v\u00e9los. \u00c0 Sparwood, je tombe sur Titan. Passage et photo oblig\u00e9s. Puis Fernie en donnant un coup de pompe tous les quelques km. Soir\u00e9e sympa avec John et John, p\u00e8re et fils en route ensemble sur la Divide.</p> <p>Nuit pass\u00e9e au motel, tenu par des Indiens (d'Inde donc) qui m'ont invit\u00e9 \u00e0 manger dans leur cuisine. Tr\u00e8s bon et v\u00e9g\u00e9tarien pour changer !</p> <p>En route pour Sparwood, mon pneu arri\u00e8re se d\u00e9gonfle. Tubeless pourtant et je ne trouve aucun trou ni fuite. Mais d\u00e8s que je regonfle, rebelote apr\u00e8s quelques km. Pas trop envie de sortir l'artillerie et mettre une chambre \u00e0 air. Je vise Fernie comme terminus (50 km) il y a 3 bikeshops qui pourront regarder de pr\u00e8s. Je regonfle au fur et \u00e0 mesure - \u00e7a passe.</p> <p>\u00c0 Sparwood, je tombe sur Titan. Vous verrez les d\u00e9tails sur la photo de sa plaque mais c'est la 1\u00e8re fois que je me prom\u00e8ne sous un camion. Il doit \u00eatre dans le Guiness des records celui-l\u00e0! Et c'est vrai - toute la r\u00e9gion ici vit des mines de charbon. On voit des mus\u00e9es et des monuments. Puis on voit surtout Titan \u263a\ufe0f. Et la nuit on entend des trains de charbon interminables. J'ai v\u00e9rifi\u00e9, les plus longs ont 150 wagons et mesurent plus de 2.4km. C'est une autre dimension ici.</p> <p>Arriv\u00e9 \u00e0 Fernie, je fais v\u00e9rifier le v\u00e9lo. Ils me disent que tout va bien, ils ont regonfl\u00e9 \u00e0 bloc et remis du liquide tubeless. J'ach\u00e8te aussi une petite cartouche de gaz, utile pour refaire l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 je pense. \u00c7a a l'air de tenir, je vais rester plus attentif.</p> <p>Une habitante locale est fi\u00e8re de me montrer le fameux Ghost Rider - lorsque le soleil \u00e9claire la montagne, on a l'ombre d'un cheval et de son cavalier  sortant de la montagne. Une sp\u00e9cialit\u00e9 locale, le nom est repris partout. Je mange avec John et John de New York, p\u00e8re et fils (62 et 28), qui suivent la divide. Tr\u00e8s sympa! </p> <p>Sur le parcours du jour, je me suis bien flingu\u00e9 le dos sur les pav\u00e9s de pierre. Respect pour tous ceux qui font Paris-Roubaix!</p> <p>Nuit sous tente, je vise toujours les USA demain. John me dit que \u00e7a roule mieux apr\u00e8s la fronti\u00e8re. J'esp\u00e8re!\ud83e\udd1e </p> <p> </p>"},{"location":"blog/day6/","title":"49\u00e8me parall\u00e8le","text":""},{"location":"blog/day6/#49eme-parallele","title":"49\u00e8me parall\u00e8le","text":"<p>Er voil\u00e0 j'ai pass\u00e9 la fronti\u00e8re. Et le paysage a bien chang\u00e9. Des ranchs de partout. Une 1\u00e8re ville Eureka plut\u00f4t sympathique. Et surtout un camping pour cyclistes exceptionnel. J'ai pu rouler 130km avec 1'000m de D+. C'est top.</p> <p>Derni\u00e8re discussions avec John &amp; John, j'adore comment ils me parlent de leur pays. Dommage qu'on avance pas au m\u00eame rythme. Je rencontre encore 3 autres \"Great Divider\", on partage nos exp\u00e9riences. Ceux qui font la version sud vers le nord surtout partagent de bons tuyaux. Je me les note, j'essaierai de planifier mes arr\u00eats en cons\u00e9quence. Pour ce soir ils valident aussi mon choix : \"the bicycle station\".</p> <p>Je dis au revoir aux Canada. Le passage de fronti\u00e8re s'est pass\u00e9 sans embrouille. A part le gabarit des gardes-fronti\u00e8res (tr\u00e8s tr\u00e8s costauds et tr\u00e8s tr\u00e8s tatou\u00e9s). On fait pas le malin. Hop je reprends la route - le drapeau am\u00e9ricain est omnipr\u00e9sent. Certains sont immenses. Me voici dans le Montana apr\u00e8s les provinces Alberta et British Columbia du Canada, j'entre dans mon premier \u00c9tat am\u00e9ricain.</p> <p>Le paysage a bien chang\u00e9. Beaucoup de prairies et d'herbe. Il fait 33 degr\u00e9s! Je m'arr\u00eate dans la 1ere bourgade Eureka pour manger. J'ai jamais vu autant d'\u00e9glises et appellations diff\u00e9rentes. Sinon tr\u00e8s joli. Le repas est le m\u00eame des 2 c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re : Burger (je vous reparlerai de la nourriture).</p> <p>Justement la fronti\u00e8re - je me demandais pourquoi elle \u00e9tait tir\u00e9e \u00e0 la r\u00e8gle. Wikip\u00e9dia m'apprends que c'est en fait le 49eme parall\u00e8le qui fixe la fronti\u00e8re. Du coup je suis exactement \u00e0 la hauteur de Paris ce soir. Marrant.</p> <p>J'arrive \u00e0 mon campement : the bicycle station. Accueil r\u00e9serv\u00e9 aux cyclistes. Il n'y a personne mais tout est ouvert. Ils ont am\u00e9nag\u00e9 des cabanons pour laisser le v\u00e9lo et dormir \u00e0 c\u00f4t\u00e9. Il y a des douches, un jardin, un atelier r\u00e9paration de v\u00e9los. Une cuisine, frigo, salon. Et tout \u00e7a \u00e0 disposition. Il y a quelques points de chute comme \u00e7a sur le trajet qui sont hors norme. Je fais finalement connaissance avec la propri\u00e9taire Siri qui vient de Norv\u00e8ge. C'est Chris son mari menuisier qui a tout amenag\u00e9. Un magnifique endroit - cr\u00e8ve-c\u0153ur de d\u00e9j\u00e0 partir demain matin.</p> <p>Sur le chemin, j'ai vu un nombre incroyable de biches et de cerfs. Au d\u00e9but j'ai pris des photos mais ils sont vraiment partout. Siri me confirme qu'ils sont bien sauvages mais sautent toutes les barri\u00e8res pour aller chercher l'herbe bien verte. Je pense en avoir vu au moins 20 en 1 heure.</p> <p>Demain je vais essayer de garder le m\u00eame rythme! Bonne f\u00eate nationale Suisse \ud83c\udde8\ud83c\udded!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day7/","title":"une semaine d\u00e9j\u00e0!","text":""},{"location":"blog/day7/#une-semaine-deja","title":"une semaine d\u00e9j\u00e0!","text":"<p>Aujourd'hui j'ai mis le turbo. 130km/1'700m de d\u00e9nivel\u00e9 positive avec 2 cols \u00e0 passer. Pas un nuage, j'ai roul\u00e9 non-stop sur du gravier (dur dur pour les fesses) pour prendre la derni\u00e8re place au camping de Whitefish.</p> <p>Ce matin je fais connaissance avec Chris Neil, le mari de Siri. Un couple de cyclistes passent. Curieux mais seulement le temps de discuter (Dieter et Monika , Allemands donc). Globalement chaque rencontre est joyeuse car on est tous dans la m\u00eame aventure. Mais ils ont tous 60 jours ou 3 mois, pas grand monde pour avancer ensemble \u00e0 mon rythme. Il reste les rencontres.</p> <p>Chris m'alerte qu'un feu s'est d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 Lincoln dans le Montana et sur le trac\u00e9. On esp\u00e8re qu'il sera contenu sinon je devrai faire un d\u00e9tour. C'est \u00e0 330km, j'ai encore 2 jours pour voir venir.</p> <p>Le d\u00e9fi du jour est le d\u00e9nivel\u00e9 avec 2 cols \u00e0 passer. Je trouve que je m'en sors bien, presque 18km/h de moyenne. Il fait super beau et chaud et je profite des rivi\u00e8res sur le chemin. J'ai r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la baignade mais \u00e7a va plus durer longtemps. L'eau est super claire et fra\u00eeche. Aujourd'hui je suis all\u00e9 non-stop pour voir ce que cela donne. Heureusement que je me suis pr\u00e9par\u00e9 \u263a\ufe0f.</p> <p>Le plus incroyable est que sur 130km j'ai d\u00fb faire 120km de gravier dans la nature.  Tout est tr\u00e8s vert et la trace passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lacs aux couleurs incroyables.</p> <p>Mon seul \u00e9chec est que je n'ai pas pu finir la pizza \"Large\" en ville ce soir. Je pense qu'il faut 2 jours de v\u00e9lo pour y arriver \ud83d\ude04.</p> <p>Demain je vais essayer de garder ce rythme. Je fais gaffe aux fesses qui commencent \u00e0 se manifester. C'est vrai que \u00e7a secoue mais j'ose pas encore filmer en descente pour vous montrer. </p> <p>Suis content de la m\u00e9daille de bronze de Roman au 200m dos, c'est le fils d'un ancien coll\u00e8gue. Bravo \ud83d\udc4f!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day8/","title":"Camping chez Swan!","text":""},{"location":"blog/day8/#camping-chez-swan","title":"Camping chez Swan!","text":"<p>J'avance bien mais la route est toujours ferm\u00e9e pour cause du feu entre Ovanda et Lincoln. Le Montana fait partie des passages difficiles de la Great Divide. J'ai beaucoup de d\u00e9nivel\u00e9 \u00e0 faire ces prochains jours. J'essaie de bien g\u00e9rer!</p> <p>D\u00e9part pas tr\u00e8s matinal, je fais des courses \u00e0 Columbia Falls. Dans un grand supermarch\u00e9 (Smiths) je vais au rayon droguerie/pharmacie (ici les pharmacies sont directement dans les supermarch\u00e9s style Walmart ou Smiths). Je d\u00e9couvre un assortiment entier de cr\u00e8mes \u00e0 la Cortisone. En vente libre sans ordonnance ici \ud83e\udd14. Je prends un tube pour me d\u00e9barrasser des petits boutons in\u00e9vitables avec la sueur et les frottements. Oups j'ai jet\u00e9 la bo\u00eete - des effets secondaires? On verra bien - j'en suis encore au stade pr\u00e9ventif donc petites doses.</p> <p>\u00c7a roule top, 60km sur petite route puis grimpette. Je visite en plaine, les villas/ranchs sont immenses. Les photos sont pas assez parlantes. Certains ont m\u00eame un garage ferm\u00e9 pour y mettre leur caravane en entier (taille XL hein, celles o\u00f9 on pousse les murs). Je suis s\u00fbr que je vais en revoir, je vous montrerai. Ils ont vraiment trop de place. En m\u00eame temps, qui fait le m\u00e9nage dans ces palaces (car il n'y a que \u00e7a)?</p> <p>Ensuite c'est de la mont\u00e9e sur gravier, avec vers 17h \u00e0 nouveau le festival des animaux. 2 li\u00e8vres, 3 petits serpents (j'ai failli en \u00e9craser un) pour changer. Je monte la tente au bord d'une rivi\u00e8re. Ici le camping sauvage est globalement autoris\u00e9 (sauf sur un domaine priv\u00e9). 2 autres campeurs : l'un de l'Oregon et l'autre de Californie. Ils me font la le\u00e7on sur les ours : il faut faire un triangle entre la tente, le sac de nourriture suspendu et l'endroit o\u00f9 on mange. Moi je mangeais b\u00eatement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ma tente. \u00c9chec. </p> <p>On a parl\u00e9 Trump et \u00e9lections, eux non-plus comprennent pas que les USA en soient l\u00e0. Je retiens:  les \u00e9tats rouges sont plut\u00f4t ruraux et votent r\u00e9publicains. En m\u00eame temps ils re\u00e7oivent des fonds des \u00e9tats bleus/d\u00e9mocrates (les grandes villes style New York ou la Californie paient beaucoup plus de taxes et sont plus peupl\u00e9es). C'est la p\u00e9r\u00e9quation rouge vs bleu quoi. Je note que qui paie quoi \u00e0 son importance. Le Montana est un des \u00e9tats les moins peupl\u00e9s.</p> <p>Pluie annonc\u00e9e pour apr\u00e8s-demain. Le rythme va baisser car beaucoup de d\u00e9nivel\u00e9. Je pr\u00e9vois un jour de r\u00e9cup\u00e9ration d'ici 2-3 jours.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/day9/","title":"2075mD+","text":""},{"location":"blog/day9/#2075md","title":"2075mD+","text":"<p>Je poursuis ma route, toujours sur gravier et sans passer aucune ville. Je vise Seeley au bord d'un lac. Gros d\u00e9nivel\u00e9 : je passe les 2\u00b4000m de mont\u00e9e en tout (D\u00e9nivel\u00e9+). Je me d\u00e9p\u00eache tellement d'arriver que je manque la sortie et termine \u00e0 nouveau dans un camping sauvage. Une famille de li\u00e8vres m'accueille - il y a une autre tente avec une Canadienne. Ma plus grosse journ\u00e9e avec 8h15 en selle.</p> <p>Je r\u00e9alise que j'aime bien prendre mon temps le matin. Je pars vers les 10h du coup je me rends compte que m\u00eame si je vais vite, je mets longtemps \u00e0 rattraper mes 2 Am\u00e9ricains matinaux. Je suis s\u00fbr que La Fontaine faisait du v\u00e9lo \ud83d\ude09! Demain, c'est dit, je d\u00e9marre \u00e0 9h!</p> <p>Toute la journ\u00e9e est sur gravier et il y a 2 mont\u00e9es. Longues avec des parties raides. Je vais tranquille, vu la chaleur je trempe la t\u00eate dans les rivi\u00e8res et je fais le plein d'eau en la filtrant. Hier je l'ai pas fait mais l'Am\u00e9ricain (toujours le m\u00eame) m'a rappel\u00e9 qu'il y a une bact\u00e9rie qui prends 2 semaines \u00e0 faire effet. M\u00eame dans l'eau de ruisseau en montagne. Bref, il faut \u00eatre plus sage.</p> <p>La 2\u00e8me mont\u00e9e est interminable et je puise dans les r\u00e9serves. R\u00e9compense \u00e0 la descente avec un single trail, une trace \u00e9troite et anim\u00e9e sur une longue descente. Sur la fin, tout a br\u00fbl\u00e9, je note qu'il y a peu d'animaux aussi.</p> <p>J'ai tellement envie d'arriver que j'en oublie de regarder ma carte. Je loupe la ville de Seeley, tant pis je campe et mange du lyophilis\u00e9. Entour\u00e9 d'une famille de li\u00e8vres pas peureux du tout!</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"blog/j-1/","title":"J-1 : packing day","text":""},{"location":"blog/j-1/#j-1-packing-day","title":"J-1 : packing day","text":"<p>Le grand jour arrive. Apr\u00e8s une ann\u00e9e de reflexion, de pr\u00e9paration et d'entrainement, c'est un sentiment bien \u00e9trange qui s'empare de moi. Il me reste encore \u00e0 finaliser mes derniers petits choix quand il me faudra tout emballer.</p> <p>Il y a plus de documentation sur la partie anglophone concernant mon mat\u00e9riel (section preparation).</p> <p>Ce qui est int\u00e9ressant c'est qu'il ne s'agit pas uniquement de d\u00e9cider sur des aspects d\u00e9taill\u00e9s, mais aussi de composer un syst\u00e8me qui permette de fonctionner ensemble.</p>"},{"location":"blog/j-6/","title":"J-6 : Au-revoir les enfants","text":""},{"location":"blog/j-6/#j-6-au-revoir-les-enfants","title":"J-6 : Au-revoir les enfants","text":"<p>A\u00efe - le d\u00e9part est tout proche maintenant and il me reste tant \u00e0 faire ! On ne se sent jamais parfaitement pr\u00eat. Cela a \u00e9t\u00e9 difficile de faire mes adieux aux enfants qui sont d\u00e9j\u00e0 partis pour 7 semaines de vacances (ils rejoignent les grands-parents sur la c\u00f4te d'Azur). </p> <p>Vous allez me manquer tous les deux!</p> <p>La famille compte tellement !</p>"},{"location":"blog/j-8/","title":"J-8 : Derni\u00e8res sorties \u00e0 v\u00e9lo","text":""},{"location":"blog/j-8/#j-8-dernieres-sorties-a-velo","title":"J-8 : Derni\u00e8res sorties \u00e0 v\u00e9lo","text":"<p>Je passe quelques jours dans le sud de la France en famille. Je vise encore 1h d'entrainement par jour. On est proche du d\u00e9part!</p> <p> </p>"},{"location":"maps/gpxday1/","title":"Jour 1 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday1/#jour-1-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 1 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday10/","title":"Jour 10 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday10/#jour-10-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 10 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday11/","title":"Jour 11 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday11/#jour-11-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 11 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday12/","title":"Jour 12 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday12/#jour-12-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 12 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday13/","title":"Jour 13 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday13/#jour-13-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 13 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday14/","title":"Jour 14 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday14/#jour-14-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 14 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday15/","title":"Jour 15 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday15/#jour-15-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 15 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday16/","title":"Jour 16 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday16/#jour-16-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 16 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday17/","title":"Jour 17 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday17/#jour-17-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 17 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday18/","title":"Jour 18 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday18/#jour-18-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 18 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday19/","title":"Jour 19 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday19/#jour-19-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 19 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday2/","title":"Jour 2 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday2/#jour-2-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 2 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday20/","title":"Jour 20 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday20/#jour-20-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 20 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday21/","title":"Jour 21 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday21/#jour-21-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 21 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday22/","title":"Jour 22 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday22/#jour-22-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 22 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday23/","title":"Jour 23 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday23/#jour-23-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 23 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday24/","title":"Jour 24 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday24/#jour-24-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 24 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday25/","title":"Jour 25 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday25/#jour-25-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 25 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday26/","title":"Jour 26 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday26/#jour-26-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 26 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday27/","title":"Jour 27 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday27/#jour-27-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 27 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday28/","title":"Jour 28 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday28/#jour-28-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 28 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday29/","title":"Jour 29 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday29/#jour-29-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 29 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday3/","title":"Jour 3 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday3/#jour-3-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 3 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday30/","title":"Jour 30 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday30/#jour-30-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 30 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday31/","title":"Jour 31 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday31/#jour-31-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 31 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday32/","title":"Jour 32 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday32/#jour-32-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 32 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday33/","title":"Jour 33 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday33/#jour-33-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 33 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday34/","title":"Jour 34 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday34/#jour-34-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 34 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday35/","title":"Jour 35 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday35/#jour-35-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 35 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday36/","title":"Jour 36 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday36/#jour-36-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 36 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday37/","title":"Jour 37 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday37/#jour-37-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 37 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday38/","title":"Jour 38 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday38/#jour-38-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 38 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday39/","title":"Jour 39 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday39/#jour-39-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 39 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday4/","title":"Jour 4 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday4/#jour-4-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 4 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday40/","title":"Jour 40 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday40/#jour-40-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 40 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday41/","title":"Jour 41 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday41/#jour-41-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 41 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday42/","title":"Jour 42 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday42/#jour-42-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 42 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday5/","title":"Jour 5 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday5/#jour-5-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 5 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday6/","title":"Jour 6 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday6/#jour-6-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 6 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday7/","title":"Jour 7 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday7/#jour-7-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 7 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday8/","title":"Jour 8 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday8/#jour-8-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 8 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday9/","title":"Jour 9 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""},{"location":"maps/gpxday9/#jour-9-carte-et-visualisation-de-la-trace-gpx","title":"Jour 9 : carte et visualisation de la trace gpx","text":""}]}